<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Jiafeng</title>
    <link>https://www.koojiafeng.com/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.koojiafeng.com/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly Update 06</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-06/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-06/</guid>
      <description>最近趁着有一点时间，把自己10几年前设计的东西拿了出来看看，并重新打包成html脚本。{预览链接}&#xA;几本书推荐阅读：&#xA;嫁纨绔（电视剧：长风渡） 羊毛战记 （科幻小说） 追忆似水年华 当我读完嫁纨绔的时候，只能感叹自己肚子的内容少之又少，对于作者的文笔也是感到钦佩。世面上有很多好的书，能引起读者的共鸣却是他们一生所创。&#xA;说一些前期话题多的内容，忧郁症，对于这个症状，痛苦的人只有自己知道，药物也只能缓解，并起不到恢复的作用，能对抗这类病的人除了自己还是自己，说白了对自己好一些，道理谁都明白，但有些东西却不是用明白来治愈的。当下自己还有些爱好的情况下，尽量的保持下去。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 05</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-05/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-05/</guid>
      <description>很不幸，上周得了新冠，和所有人一样，隔离生活夺走了我的自由。&#xA;但在安静/与世隔绝的环境中，我发现了意想不到的礼物。&#xA;在自我诊断之前，今年年末是我接受非正式抑郁症的一个月，随后下个月进行正式诊断。这是一个有缺陷的过程，需要更新，而我是已经是个快步入中年的人了，不是25岁了。&#xA;说回新冠这个问题，自从我感染之后第一天并没有什么症状，但到了第二天中午，临床症状开始显现：&#xA;肌肉酸痛（不知是否和锻炼打球有关系，暂且归为一类） 咳嗽 （有痰） 发烧 头胀 痛胃口不佳 浑身乏力 畏冷 喉咙疼痛 对于这一切症状来说并没有什么可怕，但它的传染性是最为可怕的问题，因为谁也不知道会是下一个，对于家庭成员来说无疑是最棘手的，尤其是老弱病残，或者小孩子。&#xA;由于我经常锻炼，加上症状之后测试了味觉和嗅觉，至少这两个功能还能使用，所以，我改善了下饮食，除了多喝温水，还吃了鸡蛋，橙子，冰可乐（糖尿病慎重），至少让自己身体不断摄入一些维生素和一些糖分。到了晚上发烧到40摄氏度，开始用毛巾包裹冰袋进行物理降温，保守起见，也吃了连花清瘟胶囊，所以到了第二天中午正常退烧，再次进行抗原后，明显第二条线已经很淡了，继续保持第一天的饮食和休息，第三天基本正常，第四天抗原正常。（如果不幸发了烧，第一时间确保退烧，如果免疫力差的朋友可以适当吃药，因为身体的免疫系统这时候是极为虚弱的，因为它正在同你一样对抗病毒）&#xA;所以，对中了招的朋友们来说，其实并没有什么可怕，但人性对于未知事物的影响，避免不了一些认知上的恐惧，所以克服心理上的因素也是很关键的问题，正常的学习一些关于新冠上知识及如何对症下药，而不是轻易信网络上的江湖言文，至少科学并不会害你。&#xA;对于没有中招的朋友来说，如何保护自己不被传染是首当其冲的事项了，毕竟这不是开玩笑的，网络上虽然有很多段子，至少有点智商的人都知道，这是个愚蠢的玩笑。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 04</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-04/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-04/</guid>
      <description>生产效率&#xA;说说生产效率和任务管理这个问题，工作中，经常依赖这些事务。何况不是很喜欢即时的工具，所以日常工作主要以邮件为主，即使是微信，也尽可能的保持10分钟后再确定是否列为待办或者执行，说实在的，并不是很喜欢用微信工作，因为容错率很高高，虽然传达的时效非常高，但牺牲了很多环节及细节的内容，厌不其烦的它本身就是个私人空间，但却衍变成公私混合的工具了，尤其是当你需要回顾一些工作的内容，但进行搜索的时候发现很多问题，无法对其做标签或者分类，导致难以整理而影响效率。 尽可能的每天早上8点开始进行为时4小时候的工作，4个小时你可以做很多的工作内容，在你完全不被打扰的情况下，可以很专心的处理你想要做的事。&#xA;我经常使用Nothin作为基本的完成任务列表，发现iOS应用程序很好也很简单，然而最近我也开始规划一些提醒的程序来完善或者补充我的任务，由于之前的工作经常需要用到不同系统，而现在似乎很多概念程序都是基于互联网所以，对操作系统而言已不再是那么重要了。&#xA;（我并非是工业制造和科研等这些公司，所以我可以不用担心一些所谓的限制，所以这个基于互联网的概念对我来说很重要。）&#xA;很好看的房屋设计.&#xA;降噪耳机，北欧风格设计，自己也是戴的这款.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 02</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-02/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-02/</guid>
      <description>本周本人的身体状况出现了些问题，所以更新文章也延期了，目前已无大碍，还预约了牙医检查牙齿状况，另外准备下月中旬去澳门了，需要完成一些任务，由于需要办理手续及疫情的问题，并不能像当年那样可以直飞，所以这次便学习了一些烹饪，比如“日式泡饭”，“日式牛肉炖土豆”，“裙带豆腐汤”，“简易关东煮”，既然是学习，就避免不了一些插曲存在，比如对日式调理的认知不足，包括如何更好的入味及火候控制。&#xA;个人经历分享 很多人可能并不清楚职场有个叫“万金油”的词，顾名思义，如同字面的意思，哪都能用上。&#xA;作为职场上的员工，并不建议大家去这样做，因为每个企业的工作岗位，本身就有对应的专员去处理，没有一定技能或者经验是很难胜任或者发挥这个岗位的优势，如果只是说抱着感兴趣的态度，或者学习一下就会的态度，那么建议还是多思考在岗位的生存能力，如何体现在企业的价值和责任感，因为到了最后，会发现层次上只能在一定高度就不会再进步了，所以，对自己如何体现岗位的价值，是需要深刻的反思的。&#xA;但也有个别的情况，职员的能力很强，负有责任感，知道如何应对各种风险及所谓对企业的正确处理的方式，包括表达能力和理解能力，那么可以需要这么一个“万金油”的出现，但这样的“万金油”是一个懂得中庸生存法则的人，他宁可平庸，也不出头，更不会高调。&#xA;很多的企业其实都有这样的“万金油”，只是这个“人”善于隐藏自己，只有在公司需要的时候才会站出来。&#xA;写在最后，如何体现自身在企业的价值，那么无疑就是“精”，对目标的专一，努力的成为某个领域的领头羊才是正确的打开方式。&#xA;分享与发现 这个主播的视频，许多说出了一些男人不为人知的事，不同的是，她用一种娓娓动听的方式进行传播，并以此励志他人。&#xA;链接(https://www.douyin.com/user/MS4wLjABAAAAsYWT_49CPF2pWt-QmB0gbNbbf2Z2eos3Jb6dq-v-6yI/).&#xA;发现一个很好的屋内设计网站，是个北欧设计风格的，很喜欢那种原木及红砖的自然生态，只是比较适合海边的那种环境。&#xA;链接(https://leibal.com/interiors/naramata-summer-house/).&#xA;这是来自另外一个建筑设计的一个网站。&#xA;链接(https://vitaarchitecture.com/projects/).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 01</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-01/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 12:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-01/</guid>
      <description>个人更新 最近一直忙着在给自己家做一些修缮，所以一直没能更新文章，连网站设计发布都来不及做。由于不是全装修，也不是半装修，所以很多只能自己动手操作，比如：&#xA;厨房及卫生间吊顶 70多平方地板（其余地方地砖不再修缮） 两个衣柜安装 老地板修复（二手地板再铺一层，做个过渡） 卫生间 其他如修复水管出水小的问题等等 一些地板等都是干妈家给我的，毕竟家里漏过水，这次自己搞完装修后，不会再自己操作了，真的很累人，人工费高也是这道理。最后告诉大家装修的时候，基建的工程（水管，强电弱电处，网络进线箱等，还请自己网上搜索大量信息）花再大的价钱也要做，否则后期是无法更改的。&#xA;父母明年都搬去新的电梯房了，打包了很多东西，后期我也需要休息，然后时间上安排也会有一些改变，当然自己的一些兴趣会继续保持下去，但也不否认某些会退出。&#xA;个人经历分享 下面给大家分享一些实际性的内容，在我曾经公司的工作整个过程中，我一直在谈论四个关键主题（并在桌子上放了一张便条）：&#xA;效率 可见度 质量 连通性 你想要做出自己理想中最棒的事情，请记住以下几点：&#xA;效率 __ - 继续思考如何高效地完成工作，并在未来节省时间和精力。 可见性 - 保持可见性，将您为同事提供的见解放在首位。 质量 - 在拼搏和严格之间保持平衡。继续学习，寻求帮助，不要害怕失败。 联系 - 最重要的是，不断和身边的人彼此在工作中学习，保持相互联系，将这些见解之间的点连接起来，形成一个有凝聚力的故事。 这四个主题已经成为我在工作时所遵循的原则，可能对我的后期新人有用，甚至对其他领导者研究都有用！&#xA;如何开始进行一份好的工作真的很重要，但是结束好的一份工作充分说明了你是一个领导者。我很高兴花了时间和精力让团队走向成功，希望他们不会真的注意到我走了!&#xA;推荐订阅 DEX 周刊 前沿的产品，设计，包括一些有趣的内容的，由@dingyi创作，如果对设计，包括（协同）工具等感兴趣的朋友们可以关注并订阅</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个人保持安静的任务</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 18:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</guid>
      <description>最近事情发生的很多，所以我关闭了几乎能关闭的社交圈，除了必要联系的人之外。我需要留下自己的空间去思考一些事情，所以正在岁月中修养自己。&#xA;做一个守静的人&#xA;宠辱不惊，闲看庭前花开花落；去留无意，漫随天外云卷云舒。静，是一颗平常心，是一种气度，是一种境界。守静，就是守志向、守本心、守清贫，守节气。&#xA;守静，就是要做一个身置闲处，心安静中的人。&#xA;有这么一句话：人生最好的境界是丰富的安静。安静是因为摆脱了外界虚名浮利的诱惑。丰富，是因为拥有了内在精神世界的宝藏。&#xA;一颗冷静的心，可跳出世俗的羡慕；一颗安静的心，可消磨贪念与执迷；一颗沉静的心，可拥有闲散的志趣；一颗守静的心，正所谓一蓑烟雨任平生。&#xA;除了守静，也要做一个真我的人，自律的人，和做一个挑战自己的人。最后也要做一个自省的人，所谓吾日三省吾身。&#xA;一切的一切，从自己做起，从现在做起，门前，自由桃花绚丽开放；生命，因此充满生机和乐趣。&#xA;Have a good day!</description>
    </item>
    <item>
      <title>今非昔比</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/have-seen-better-days/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 21:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/have-seen-better-days/</guid>
      <description>小时候，我们都背诵过这么一首诗：&#xA;李绅的《悯农》：锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。&#xA;可到了现今的时代，这早已成为了历史，谁还会为了那一粒米饭在去拾起往嘴巴里送呢？挑食也无处不见！也只有那些我们的祖宗们和穷人家们还会这样做。我见到过很多事实，其中的一件是，一台圆桌上，有只鸡汤，台子上的客人们都走了，我再看到这碗鸡汤时候，整一只鸡就只有这么一个大腿没了，其余的完好无损，剩下的就这么浪费了，这样的场面也随处可见；现在的生活不知道是有钱了奢侈，还是为了什么？很多食物说不要就不要，说不吃就不吃，而我们的祖宗的教训也早已被埋没到坟墓里，谁还会去回往那些肮脏的历史，现在的学生们又有谁能了解一些近代史的“文化革命”呢？ 困难时期是结束了，改革开发，生活的确奔小康了，社会发展也正在飞速着，现在的我们就像好了伤疤忘了疼一样，完完全全的沉浸在自己的“欢乐”日子中。祖宗的教训是不可以忘记的。 - -~近日大米又涨价了&amp;hellip;&#xA;周恩来少年时期曾经说了一句：为中华之崛起而读书。&#xA;现在的学生们已经没有目标去学习了，教育界搞得像一个四不像，拿学生们当实验教材，实验成功了就放到社会上，而失败了就像当成垃圾一样被抛弃了。不过这也是事实，靠自己能力去生存。 我们喜欢用抵制的方式来代表爱国；喜欢指责国家那样不好，这样不好；我们也喜欢内讧，喜欢互相对骂，都是中国人，现在已经完全不知道中华人民共和国的民族精神去哪儿了。 所谓的爱国是为了祖国而奉献自己？那么自焚也是吗？我们为何不做好自己分内的事情，而要跟在后面起哄？难道我们就天天对自己人漫骂纷飞，等着外人再次来侵略吗？这是不现实的，也不希望发生，有这么多时间去无聊为何不在你的床上多睡会？&#xA;毛泽东曾经说过：没有调查，就没有发言权。&#xA;嘴巴是用来说话的，不是用来骂人的，是用来表达的，在众人面前，得为自己的发言负责任，专家的发言未必正确，情愿相信自己眼见，而不是耳闻的事实。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
