<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Jiafeng</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 15:29:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly Update 06</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-06/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近趁着有一点时间，把自己10几年前设计的东西拿了出来看看，并重新打包成html脚本。{预览链接}&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 05</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-05/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不幸的是上周得了新冠&lt;sup&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#footnote-1&#34; id=&#34;r1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，和所有人一样，隔离生活夺走了我的健康。与其在这安静/与世隔绝的环境中，发现了意想不到的礼物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly update 04</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-04/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-04/</guid>
      <description>生产效率 说说生产效率和任务管理这个问题，工作中，经常依赖这些事务。何况不是很喜欢即时的工具，所以日常工作主要以邮件为主，即使是微信，也尽可能的保持10分钟后再确定是否列为待办或者执行，说实在的，并不是很喜欢用微信工作，因为容错率很高高，虽然传达的时效非常高，但牺牲了很多环节及细节的内容，厌不其烦的它本身就是个私人空间，但却衍变成公私混合的工具了，尤其是当你需要回顾一些工作的内容，但进行搜索的时候发现很多问题，无法对其做标签或者分类，导致难以整理而影响效率。 尽可能的每天早上8点开始进行为时4小时候的工作，4个小时你可以做很多的工作内容，在你完全不被打扰的情况下，可以很专心的处理你想要做的事。&#xA;我经常使用Nothin作为基本的完成任务列表，发现iOS应用程序很好也很简单，然而最近我也开始规划一些提醒的程序来完善或者补充我的任务，由于之前的工作经常需要用到不同系统，而现在似乎很多概念程序都是基于互联网所以，对操作系统而言已不再是那么重要了。&#xA;（我并非是工业制造和科研等这些公司，所以我可以不用担心一些所谓的限制，所以这个基于互联网的概念对我来说很重要。）&#xA;很好看的房屋设计.&#xA;降噪耳机，北欧风格设计，自己也是戴的这款.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 02</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-02/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本周本人的身体状况出现了些问题，所以更新文章也延期了，目前已无大碍，还预约了牙医检查牙齿状况，另外准备下月中旬去澳门了，需要完成一些任务，由于需要办理手续及疫情的问题，并不能像当年那样可以直飞，所以这次便学习了一些烹饪，比如“日式泡饭”，“日式牛肉炖土豆”，“裙带豆腐汤”，“简易关东煮”，既然是学习，就避免不了一些插曲存在，比如对日式调理的认知不足，包括如何更好的入味及火候控制。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个人保持安静的任务</title>
      <link>http://localhost:1313/article/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 18:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</guid>
      <description>最近事情发生的很多，所以我关闭了几乎能关闭的社交圈，除了必要联系的人之外。我需要留下自己的空间去思考一些事情，所以正在岁月中修养自己。&#xA;做一个守静的人&#xA;宠辱不惊，闲看庭前花开花落；去留无意，漫随天外云卷云舒。静，是一颗平常心，是一种气度，是一种境界。守静，就是守志向、守本心、守清贫，守节气。&#xA;守静，就是要做一个身置闲处，心安静中的人。&#xA;有这么一句话：人生最好的境界是丰富的安静。安静是因为摆脱了外界虚名浮利的诱惑。丰富，是因为拥有了内在精神世界的宝藏。&#xA;一颗冷静的心，可跳出世俗的羡慕；一颗安静的心，可消磨贪念与执迷；一颗沉静的心，可拥有闲散的志趣；一颗守静的心，正所谓一蓑烟雨任平生。&#xA;除了守静，也要做一个真我的人，自律的人，和做一个挑战自己的人。最后也要做一个自省的人，所谓吾日三省吾身。&#xA;一切的一切，从自己做起，从现在做起，门前，自由桃花绚丽开放；生命，因此充满生机和乐趣。&#xA;Have a good day!</description>
    </item>
    <item>
      <title>今非昔比</title>
      <link>http://localhost:1313/article/have-seen-better-days/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 21:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/have-seen-better-days/</guid>
      <description>小时候，我们都背诵过这么一首诗：&#xA;李绅的《悯农》：锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。&#xA;可到了现今的时代，这早已成为了历史，谁还会为了那一粒米饭在去拾起往嘴巴里送呢？挑食也无处不见！也只有那些我们的祖宗们和穷人家们还会这样做。我见到过很多事实，其中的一件是，一台圆桌上，有只鸡汤，台子上的客人们都走了，我再看到这碗鸡汤时候，整一只鸡就只有这么一个大腿没了，其余的完好无损，剩下的就这么浪费了，这样的场面也随处可见；现在的生活不知道是有钱了奢侈，还是为了什么？很多食物说不要就不要，说不吃就不吃，而我们的祖宗的教训也早已被埋没到坟墓里，谁还会去回往那些肮脏的历史，现在的学生们又有谁能了解一些近代史的“文化革命”呢？ 困难时期是结束了，改革开发，生活的确奔小康了，社会发展也正在飞速着，现在的我们就像好了伤疤忘了疼一样，完完全全的沉浸在自己的“欢乐”日子中。祖宗的教训是不可以忘记的。近日大米又涨价了&amp;hellip;&#xA;周恩来少年时期曾经说了一句：为中华之崛起而读书。&#xA;现在的学生们已经没有目标去学习了，教育界搞得像一个四不像，拿学生们当实验教材，实验成功了就放到社会上，而失败了就像当成垃圾一样被抛弃了。不过这也是事实，靠自己能力去生存。 我们喜欢用抵制的方式来代表爱国；喜欢指责国家那样不好，这样不好；我们也喜欢内讧，喜欢互相对骂，都是中国人，现在已经完全不知道中华人民共和国的民族精神去哪儿了。 所谓的爱国是为了祖国而奉献自己？那么自焚也是吗？我们为何不做好自己分内的事情，而要跟在后面起哄？难道我们就天天对自己人漫骂纷飞，等着外人再次来侵略吗？这是不现实的，也不希望发生，有这么多时间去无聊为何不在你的床上多睡会？&#xA;毛泽东曾经说过：没有调查，就没有发言权。&#xA;嘴巴是用来说话的，不是用来骂人的，是用来表达的，在众人面前，得为自己的发言负责任，专家的发言未必正确，情愿相信自己眼见，而不是耳闻的事实。</description>
    </item>
    <item>
      <title>什么让你如此冷漠－感想</title>
      <link>http://localhost:1313/article/post.965734/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 23:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/post.965734/</guid>
      <description>一个大雪纷飞、异常寒冷的中午，您在下班回家的途中遇到一个失去双腿的残疾乞丐，乞丐穿着单薄，你注意到他浑身发抖。假设您是一位极富有金钱，极富有怜悯，极富有慷慨的“三富好人”，您将——&#xA;A.把他接到您家过冬。 B.给他足够多的钱，让他到旅店过冬。 C.视而不见，置之不理。如果您又是像我这样一个平民百姓，您又会怎么做呢？ 在社会上，流浪汉，乞丐在马路上，应该是可以随处可见的，至少我在上海的一些热闹，人群较多的地方是随处可见。如果是您，您从他或她身边走过，会是种什么样的感觉呢？ 无奈；无所谓；也许他讨的钱比我一天所赚的还多；我自己都不够花，还给他钱等等一些心态。我也曾经和好朋友们讨论过这些话题，当然，大脑不同思想也就五花八门的了！！&#xA;我得到的答案可谓是冷漠的，也有可观的！！真不知道，在这个失衡的社会，竟有如此冷漠，无情的公民。不过，这也许和我们身边的文化环境有一定关系。&#xA;也许就像有人所说的那样。“他们是被黑帮控制的。”有一次，我在给一个乞丐小孩钱，就在这时，城管大队来驱赶，小孩吓得连钱也不要就跑了。“你下次不要给他们钱。”&#xA;城管对我说。“小孩怪可怜的，看上去可怜，实际上是被黑道控制的。那些黑帮靠他们乞讨来的钱住宾馆，盖房有子。说不定比你还钱呢。”我们也不排除这种说法，记得也曾经在上海某电视台上播放过，也有这样一个事实，利用小孩来欺骗别人的同情心，达到自己的讨来钱的一种手段，其实小孩都是被迫的，真正的黑手是那些利用天真可爱的，那些无辜的孩子们的一些没有良心道德的人！&#xA;再谈关于慈善的这一方面。同是中国人的香港人，却比内地人慷慨得多。98年，长江水灾，香港市民捐款2亿多港元。99年华东大水，他们又捐款1亿多港元。前不久的东南亚海啸，在不到两周时间内，香港各界对海啸灾区的捐款已近7亿多港元，为香港历史上赈灾募捐最高记录，并创下单一城市人均捐款全球之冠。&#xA;有关于慈善的调查，发现我国市民的一些障碍，中国人如此勤奋，勇敢，善良，为什么会对此事如此冷漠，出现这样的问题呢？&#xA;“这事要老百姓来捐款，政府都干什么去了？” 或许，你应该知道国外是怎么在这方面工作的。&#xA;一、发达国家已经在考虑如何提高流浪汉的自尊心问题；【而我们目前在为每一个流浪汉提供救助上还有一定困难，确实仍有大量，工作要做】&#xA;二、西方国家的慈善工作也不是由国家独自承担，而是由个人，非政府组织等共同参与。&#xA;我们应该知道计算机的巨头，比尔.盖茨吧！统计近上千亿美元，慈善冠军当然非他莫属，但同样都是美国，还是有70％仍是由你我这样的普通老百姓捐出来的。&#xA;看看一些国外的明星捐款，东南亚海啸事件。一级方程式赛车舒马赫捐款1000万美元，导演斯皮伯格捐了150万美元等等；再看看中国的明星，据说，只是据说，有的“大牌”明星只捐了1000元，甚至，娱乐圈中某位牵头人劝人捐款竟好几次遭到拒绝。不管怎么说都是个明星了吧！！！&#xA;从上面一些数据反映，这是中西文化和思想上的差异。&#xA;every coin has two sizes&#xA;【每个硬币都有2个面】，每件事都有他的两面性。捐款也不例外，一些极端的思想，只想到坏的一处的我们在这些事件的发生确实在一定程度上影响了老百姓捐款的积极性。也许，你会想：我把钱捐给你，我怎么知道你拿他去干吗？但你可以从另个角度去思考：如果我捐了，哪怕是很少，一毛钱，这一毛恐怕也能给他们带来希望，说不定会有什么奇迹发生。&#xA;说了些自己的感想，说我最近的事情，记得我一个人独自从上海书城回来的那天，看到外滩地下隧道有很多流浪汉和残疾人，那时候买好书大概很晚了，因为读书后去买书的，所以出来是吃饭的时间了，当我看到一个父亲抱这一个极痩的小女孩，那孩子正在父亲的怀里睡着了，旁边有个打包的饭盒，谁知道里面是什么，可能是别人吃的剩下的，可能哪位好心人士给他们买的，也有可能是他们自己买的。。。想不了那么多，当时我的心跳不知道为什么就跳那么快，真的不知道该怎么做，或许捐上一个小小的硬币也好，可惜我什么都没做，只是和周围的人一样，匆匆忙忙的路过，当什么都没看见……（这也许是个心理因素），路过之后心里觉得十分难过～如果下次碰上这样的情况，我一定会捐点东西给他们的，钱不是唯一能捐的东西！还有其他物质可以捐给他们，当然需要根据自己的情况量力而行！maybe i was too goodness!&#xA;那么，如果是你，你遇到像我类似的情况，你会怎么想呢，是什么样的感觉？该如何做呢？&#xA;注意：今后如要捐款，请到慈善机构捐款，不要到不明地方捐款，而且商业性捐款也不要去捐，那时商家骗取钱财的手段！！！&#xA;部分内容来自《读者》&#xA;欢迎参与讨论</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
