<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Audio on Jiafeng</title>
    <link>http://192.168.10.69:1313/tags/audio/</link>
    <description>Recent content in Audio on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 08:00:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.10.69:1313/tags/audio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台式机电脑</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/stuff-i-use/audio/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:55:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.10.69:1313/stuff-i-use/audio/</guid>
      <description>记得最早接触的电脑是我兄弟家的，还是windows 98，有时候他也会为了玩游戏装成了Windows Me，这就是我第一次接触电脑的世界，直到后来我也非常渴望拥有自己的一台，不懂事的我强求母亲给我买了台Lenovo电脑，我就这么开始第一次真正拥有自己的第一台电脑了。&#xA;这是我读6年级预备班的时候，而我买它却是用来打游戏，确实，那时候过得很开心，感谢我的母亲。当时我对电脑是一无所知，后来兄弟从游戏开始教我，记得是“英雄萨姆”，那时候真的是非常的疯狂。后来我才开始自己摸索计算机的世界，装系统，因为中了当时非常厉害的病毒“冲击波”，记得那个时候上网是用电话线Modem进行拨号上网，有一个月我超时超的很厉害，上网十分钟就已经是极限了，但小时候不懂事，没克制力，结果用了1小时，下个月的账单家里父亲看到后我身上便多了非常非常多的鞋印子。&#xA;中学的时候我已经开始玩转各种系统，那台Lenovo电脑装的是当时最新的系统Windows XP，直到后来无法运行Windows Vista的时候我才开始淘汰了它。期间我也装了Windows 95，Windows 98,，Windows Me，Windows Server 2000，和Windows XP。直到后来上了中专我开始做私服魔兽世界和奇迹世界，那台Lenovo台式机的硬件已经是负荷运行了，无奈对网页技术和网络技术不熟悉，经常被黑。当时也是无知，对有限的知识也开始玩起了“黑客”技术，当年的asp脚本漏洞是满天飞，结果我干了某家被举报了，被警察叔叔请去喝茶，并被教育了顿，幸亏没告知我的学校和父母，但仍然阻止不了我对技术的那种热爱。&#xA;自工作后，我开始自己攒钱购买了第一台组装电脑，虽然经济实力有限，但勉强还是买上并组装上了，当年有个城，叫电脑城，经常讨价还价，然后还被各种坑，想想还是蛮有意思的。以至于我后来去了上海HP硬件中心工作还能用得上这技术。&#xA;直到有一年，我的工作开始起色，有限的经济实力购买一台像模像样的配置，决定购买华硕的ROG系列设备，机箱我则是爱上了全塔式水冷“追风者”，以及用上了当年最强大的CPU处理器i9900K处理器，后最终，资金不足的情况，选择购买AMD 5700XT。只不过令我惊讶的是，这台机器风扇实在太多，即使最低档速，仍旧会有些声音。&#xA;不过后来它变成了我的开发机器，因为性能至今还是很强大，我在上面可以跑很多虚拟系统并进行一些开发。&#xA;SFF PC PARTS Intel Core i9 9900K CPU, i9 9900K@3.60GHz 追风者 CPU cooler ASUS AMD 5700XT Graphics card ROG MAXIMUS XI FORMULA Motherboard 芝奇皇家戟F4-3600C 可超频内存 256G 威刚 XPG S11 PRO M.2 SSD Storage 1TB Samsung 960 EVO M.2 SSD Storage (TAKEN FROM LATE 2017 BUILD) 海韵 PRIME 1000W PSU 猫头鹰 Noctua NF-A14风扇 Case ROG RYUJIN 一体式水冷 CPU水冷散热 定制 PSU 电源线 PSU cables 有一个牌子的机箱我也很喜欢，迷你型的。https://www.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>