<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journal on Jiafeng</title>
    <link>http://192.168.10.69:1313/tags/journal/</link>
    <description>Recent content in Journal on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 23:36:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://192.168.10.69:1313/tags/journal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly update 10</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/weekly-update-10/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 23:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/weekly-update-10/</guid>
      <description>
        
        <![CDATA[<img src="http://192.168.10.69:1313/images/2024/0.jpg" width="800" height="150" />]]>
        
        最近一段时间，AI技术的兴起，让社会各种人士警觉了下，但个人觉得还是没那种可以替代人类工作的地步，原因之一就是，人类最伟大的技术就是“想象力”，对那种身历其境的的事情是有感而发，AI智能的最终只是辅助，就像个工具，如何最大化发挥AI的技术才是人类要做的事，而不是替代人类去工作。人类的伟大是创造力和精神财富，自古以来我们人类就一直在不断的进步。很多朋友问我，是否需要去学习AI的技能，可我只能说，这技能不适合普通人，国内的环境还远远达不到那种国外的创新能力，我们在技术上始终还是追随者，没有什么话语权，并不像互联网所说的那样，连芯片都是被打压的，何来遥遥领先。所以每一个技能都是脚踏实地，慢慢去探索，但国内的环境始终一直在卷，开发人员的幸福指数是非常的低，有很多真话想要去说，但有时候人得学会放下，因为那不是你的世界。最近上下班，我不再驾驶自己的汽车，而是换了交通工具，上了地铁，我始终在观察，人们依旧喜欢拿着手机刷视频之类，再仔细一看，全是戴着眼睛，我甚是觉得悲哀，又是欣慰，毕竟我没这样的习惯，所以一直没有近视，但很少去关注一些事，努力的在自己的世界里独善其身，在别人的世界里随其自然。
余生，要顺着心的方向，顺流而下。
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly Update 08</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/weekly-update-08/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 14:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/weekly-update-08/</guid>
      <description>
        
        &lt;h2 id=&#34;更换程序&#34;&gt;更换程序&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;资金问题，不得不撤销原有的服务商，只能使用Hugo来替代原来的Ghost；
页面设计也不再重新设计，在设计上稍加一些修改和调整；&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/21日记</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.1064431/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2006 00:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.1064431/</guid>
      <description>
        
        今天挤了2小时的车，四人帮终于回来了，在路上的确很累，但在顾百万家，玩的也的确很过隐。过着与常人相反的日子，也挑战了人类极限。那天在搓麻将，我也领略到肌肉紧绷男的威力，还有，，，发哥背叛了我，呵呵，想到就想笑。
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30号日记</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.1028319/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 23:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.1028319/</guid>
      <description>
        
        星期五，有雨，可并没有下，早晨和黄毛去找顾吃早饭，吃的很饱，出发的时候， 黄毛载我骑着车，跟搬运车后面，一起出了小区，看着搬运车缓缓驶上军工路， 心里总有一些说不出的滋味，此时心里是有些乱，一些回忆在脑海里不完整的浮动， 不知什么时候能向以前那样，无言中，我们回到了周家，，，
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝蓓看!</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.946688/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2005 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.946688/</guid>
      <description>
        
        在回答前先说2件事 1：JJ是谁啊？ 2：小敏是谁？ 3：这样的点名制强迫灌水没见过
言归正传，回答问题 提问1：2005年，你的野心是什么！ A：在各方面有些提高，把新概念1册好好读完就不错了！ （看到问题我用15秒左右想了下现在是05还是06年）
提问2：叙述你或者你想象中的最囧的一次恋爱经历。（限原创；字数250字以上。） A：站时没精力，失败是成功的外婆！ （“囧”这个字读不来）
提问3：如果你可以变成动漫/卡通里的角色，你想变成谁，说出原因。 A：我会变成“樱木花道”，如果带科幻片，那一定是“迪迦”了！ （喜欢一个人是没有理由的！）
提问4：如果重新让你选择一次已经过完的这段人生，你会想从什么时候开始？换句话说，你对自己什么阶段最后悔，想重新来过？ A：说真的，没什么后悔，真的要说的话，那就是投胎投错国家了，还要学别的国家的语言，我觉得有点叛国！ （本人做人从不后悔，坚信自己所做的一切）
提问5：你最后一次发自内心的笑是什么时候？ A：11月4日，午休，和王、刘、李一起看卿古一年级照片的时候！ （顺便插一句，那张照片的校牌上有卿古初中时蓝色校服的照片）
提问6：你睡前最后一个念头是什么？ A：看清自己明天要走的路！想一下最近的重要事情！
提问7：另一半如果出轨的话，你会怎么做？ A：我善良的一面告诉我：只要她幸福，原谅她、远离她。看清，亦看轻！ 我邪恶的一面告诉我：先奸后杀，杀了再奸，挖尽内脏，然后分尸，再埋进墙里！
提问8：你生命中最重要的到底是什么？ A：“义”字当头，“忠”字为本！
提问9：如果世界即将灭亡，你会如何渡过生命的最后一天？ A：看着人们慌乱的样子，一个人安静一下，回忆身前的历程！
提问10：描述一下至今你生命中觉得最幸福的时刻 （字数不限，请回答时态度真诚） A：每年过节和鱼头、阿啸、一刀出去玩。
提问11：如果给你个机会，你想对谁说抱歉，为什么？ A：不会！！！
提问12：2005年剩下的2个半月当中最期待的事情是什么，要具体一点哦。 A：卿古，牙齿，方方，鱼头，黄毛的生日！
提问13：在上海，你最想去的地方是哪里？ A：和好朋友在一起的所有任何地方！
提问14：你最满意自己身体的哪一部分，为什么？ A：当初的樱木发型！
提问15：你是什么星座的，对星座的说法相信吗? A：我的金牛座、双子座交界的时候出生的，绝对相信，因为Tracy McGrady也是金牛座！
提问16：如果你是男生，娶老婆是重德还是重色？为撒？ A：色+德都要，我要求比较高！
提问17：你知道五月天，喜欢他们么? A：知道，不用看就讨厌，看了更讨厌，说不定会吐！
提问18：如果现实和理想有差距，你会怎样自我调整？ A：我从不去实现理想，我知道那是不可能的！
问题19：告诉你要的自由是什么样的？ A：身边的寂静！
问题20：做得最离奇的梦是啥？ A：杨风做整容，看到被吓醒！（真实）
问题21：最想带男/女友去旅行的地方，为什么？（邪恶的理由也可以） A：山涧小镇
问题22：说你的信念是什么吗？ A：做人忧郁点，低调些。
问题23：写下你最想对我说的一句话 A：你已经很完美了，自然等于一切！
问题24:请各说3个我的优点和缺点 A：优点：1，肤色性感，很复古 2，身材不错，有骨感 3，待人不错，很开放 缺点：1，同下 2，刚的么缺点 3，同上
对我的印象如何：蛮不错
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近...</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.945673/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 23:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.945673/</guid>
      <description>
        
        好久没来这了，一切都如同往日。 今天下着小雨，最近不知道想什么，心理有点不安，也不知道是烦躁。总觉得身边缺少什么，也许是一种感觉吧。 今天收到可靠消息，张超的手机被偷了，我很为他懊恼，因为我很了解这种无奈的心情，好端端的有来一件麻烦的事。 明天又要读书了，最近很乱，乱的无时间搭理自己，也不知道是为什么忙的很难开脱。 哎&amp;hellip;觉得时间不够用，许多事情已不在我的预料中了&amp;hellip;怎么办？ &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-DY
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾四年文萃生涯/自我鉴定</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.897728/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2005 09:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.897728/</guid>
      <description>
        
        时间过的很快，不知不觉，在文萃已经走过了四年，在这四年里，长大了，成熟了，也学会了不少知识，这段时间，在我生命里程碑中占有很重要且不可磨灭的地位。因为是文萃造就了我，在这里我学了一生的技术，不但如此，我还学会了社会的处事，更重要的是，学会了做人的理念。 认识自己是我在文萃最大的收获，在这里，我懂得了“理想”为何物，我要为自己的理想去奋斗、努力。认真地去做每一件事，是我现在甚至将来所必须做到的精神，要为自己铺设将来的道路，并非纸上谈兵，要把握现在，从现在起，就必须打好扎实的基础，做任何事，面对任何困难，都要勇敢地去尝试，不能有放弃的想法，要用多角度去观察，甚至逆向思维，我要为自己设计好将来所要走的每一步。 除此之外，在学习方面，我不对自己放松要求，在这四年光阴，我觉得自己一年比一年认识到学习的重要性，之前的放荡，我也无济于事。总之，认识是一件很关键的事，把握现在，还来得及。 四年的时间，回忆起来，真实度日如年，但是回头想象，时间飞逝，还是过的很快，中专的文化课、成人业高学习、高复班的课程，一步一步向我们挑战，我靠自身的力量过关斩将，甚至是自己现在的学习的高复班，我也有信心去完成，学业固然十分重要，而专业也不可放弃，文萃的专业老师相当不错，当出进校一年级，我就有比别人略高一筹的优势，那就是基础较好，如果在加上有关设计的理念和方案，我坚信明天我会成为一名出色的设计家，但是这是要付出时间和经历，所以我理智的选择了努力。本校也开设了两门计算机电脑课程，曾经有位老师对我们说过：“如果你正我了Photoshop和Auto CAD这两门电脑美术技术软件的应用，在将来的社会上，至少有你立足之地。”这句话，彻底燃烧了我的热血，点燃了我的斗志，虽然有些同学对专业仍旧不务正业，但我要用我自己的方法努力，因为将来社会需要我，现在的我别无选择。 刚进文萃，我被学校的纪律吓倒了，甚至我有过认为这里是恶魔诞生的始点，但是我没有放弃过，一直用自己的忍耐过着无趣的生活，时间可以催化人，很快，我习惯了这里的生活，但是一年级的我，还不知道社会竞争的激烈，还一直无谓的混日子，但到了两年级，我幼小而又天真的心灵终于成长，我得知学习的重要性，在这学期，我学会了很多书本以外的知识，下半学期（２００４年），我成了团员，这也是我进校时就有的愿望，但入了团，更是要对自己严格要求，那年我也有了一些觉悟，先是当了立构课代表，我对自己的管理能里有了一定的提高，第三年，专业课和高复课都拍的相当紧，作为CAD课代表，不但自己操作要搞懂，在同学之间，也要让每个同学都会这门强手的技术。现在的我，更不能放松自己，要给自己一点压力，在文萃最后一点时间里，让专业和文化更上一层楼。 人，就想一个庞大的生化工厂，社会也是一样，不断循环，不断更新。我不相信命运，我要用自己的双手去改变本该属于我的命运，让自己去主宰命运，主宰自己所希望的一切。
○二工艺（３）班 ０６３２０１４ 周雍杰
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年的国庆</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.897216/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 20:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.897216/</guid>
      <description>
        
        今年是祖国解放56周年，和往常一样，和一般兄弟去广场附近兜兜马路，去茶坊喝喝茶，第二天在一起玩玩篮球。今年的十一，回忆起来，感觉还真不错，WMM进去了高等学府，碰面的机会几乎很渺茫，难办聚一聚，还颇有感觉，哈哈。 今年少了位帅哥坐阵，那就是张超，当然，还有鱼头，算了，不提扫兴的事，但今年的行列又多了几位，复古贝蓓王的参加给“长生种”带来了活的鲜血，还有个半路被不知名的英雄豪杰给救了，我和YXX发誓，抓到他一定平分血液。呵，不开玩笑，转为正题，今年的人还是那么多，也不知道有几层上海市民，哎，中国人大聚会，敲敲充气棒，拼死的走路，一年能有几回这样的“惨壮”，我还是比较喜欢走路的，走走路，聊聊天，其实也蛮快乐的，你说对吧，写到这，我想到了ZHY同学，随便插一句，“短生种”和“长生种”是有区别的，到了午夜，说话会乱，走路会累，傲夜会睡，等等，这都是短类的现象，统统表现在除我YXX的人类身上，哎，说说还有人不信，算了，换话题吧。就在我气势正旺的时候，午夜，YXX因为怕见太阳，现在终于显身了，（夸张了，因为帮XXX过生日的缘故，晚来了，在括号[总比张超鱼头好]），阿啸一到就要吸血，还好有“钢铁时代”的保护（注一下：钢铁时代是N年前给顾嘎峰起的外号），不然，短生渺茫的小生命就这样残忍的落在这非洲加勒比未接10=1的YXX手上，前面句话太长了，不高兴解释了。时间一秒一秒的稀释，人类的疲劳状态也一点一点的产生（你应该知道我要说什么&amp;hellip;）我大半个夜晚，在欢笑的状态下，有不少人进入睡眠状态，1号的早晨，哦，NO，是清晨，一个个“熊猫”站了起来（你也应该知道我要说什么&amp;hellip;），一位少女的复活钥匙没带，如此一来，成全了他与长生种多交往几小时的命运，她自己也一定感到幸福（不是也说是），他们带这疲惫去了球场，而我们带着阳伞遮蔽着阳光进球场（&amp;hellip;）篮球多打也没什么好打，（此处3去500字）但是&amp;hellip;我还没说完，钢铁时代战线完美刚强的一面，把我们天谈要玩的篮筐给扣了下来，这带给无数少年想要完成扣篮梦想而无法完成的悲痛感受，所以说他们只能扣旁边的“龙卷风”篮筐了，哈哈。到了8点，短生派提出了GO HOME的条件，在签了不平等条约后，我们各自散伙，期待明年的欢聚。（DY）
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成熟以后也会投入</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.872381/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2005 21:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.872381/</guid>
      <description>
        
        总是以为人成熟了，经历过一些事情以后，就会看淡感情，不会再很投入地进入一场感情，不会再有那种见面的渴望和分别后的思念。可是我错了。人虽会老，但是情感不会。它随时随地都可能成为一个破土的新苗，然后骤然长大，然后顺着千万条枝桠延伸出去，无法修剪，无法砍伐。 很久不会整天满脑袋想着一个人了，很久没有在自己做一件事情的时候想此时另外一个人在做什么了，很久没有疯狂地期待短信频繁震动了，很久没有在心里记述对一个人的思念了。我怎么了，难道真的投入了吗？不太可能吧！因为我已经老了，还会投入吗？
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯真的诺言</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.872334/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2005 21:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.872334/</guid>
      <description>
        
        一个令医生手心出汗，目瞪口呆的孩子 男孩与他的妹妹相依为命。父母早逝，她是他唯一的亲人。所以男孩爱妹妹胜过爱自己。然而灾难再一次降临在这两个不幸的孩子身上。妹妹染上重病，需要输血。但医院的血液太昂贵，男孩没有钱支付任何费用，尽管医院已免去了手术费，但不输血妹妹仍会死去。
作为妹妹惟一的亲人，男孩的血型和妹妹相符。医生问男孩是否勇敢，是否有勇气承受抽血时的疼痛。男孩开始犹豫，10岁的大脑经过一番思考，终于点了点头。
抽血时，男孩安静地不发出一丝声响，只是向着邻床上的妹妹微笑。抽血完毕后，男孩声音颤抖地问：“医生，我还能活多长时间？”
医生正想笑男孩的无知，但转念间又被男孩的勇敢震撼了：在男孩10岁的大脑中，他认为输血会失去生命，但他仍然肯输血给妹妹。在那一瞬间，男孩所作出的决定是付出了一生的勇敢，并下定了死亡的决心。
医生的手心渗出汗，他紧握着男孩的手说：“放心吧，你不会死的。输血不会丢掉生命。”
男孩眼中放出了光彩：“真的？那我还能活多少年？”
医生微笑着，充满爱心地说：“你能活到100岁，小伙子，你很健康！”男孩高兴得又蹦又跳。他确认自己真的没事时，就又挽起胳膊――刚才被抽血的胳膊，昂起头，郑重其事地对医生说：“那就把我的血抽一半给妹妹吧，我们两个每人活50年！”
所有的人都震惊了，这不是孩子无心的承诺，这是人类最无私最纯真的诺言！
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给老师的一封信</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.872311/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2005 21:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.872311/</guid>
      <description>
        
        X老师：
有人说，三年是短暂的，因为它一闪而过；有人说，三年是漫长的，因为它承载着友谊与师生的沉淀。在这三年里，在您的精心呵护下，我们已由幼小的雏鹰变为即将展翅的雄鹰。鸟儿的翅膀硬了，总是要飞的。我们坚信，您放飞的一定是一只只与生命抗争、搏击生活的雄鹰。
春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。在这三年里，您恪敬职守、认真负责的工作态度，象一位辛勤工作的园丁；在这三年里，您和蔼可亲、无微不至的教学形象，象一位贴近我们的妈妈；在这三年里，您无时无刻不从我们的利益出发、不为我们的前途考虑，您更是一位学生心中的往年之交。
今天是你的生日，我们亲爱的老师，作为学生，感激太多，唯有一声祝福。
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天下无不散之宴席</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.846333/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.846333/</guid>
      <description>
        
        天下无不散之宴席，为什么快乐的时间就这么短暂。 我们这群人，是一个快乐的小团体。如果从我的角度来观察，最先，只是我和吉祥，不用多说，都知道我们一起经历了套儿所—幼儿园—小学—中学，直到中考，我们各奔东西了。 在初中里，因为一次换位置，也可能是缘分的关系，我被调到了WMM旁边，又是因为一句：“你喜欢龙珠吗？”我们成为了无言不谈的好兄弟。WMM教会了我许多东西，比如说：转笔，和画漫画等 我和ZYX（注名：Z-[佐罗的意思]YX就是他的名字-杨啸）我们有许多共同的爱好，可以说是怪僻吧，我们一起去补课，一起卸别人的自行车，一起去玩单车，还有恶魔城，MGS等等，可是为什么阿啸就是不喜欢打篮球呢？ 还有一条鱼，也就是传说中的胖头鱼，叫鱼头也可以，也是一起上学一起放学回家的好兄弟，他（它）虽然有许多心理话不肯告诉我们，但他的性格十分合群，出了初中，我们虽然很少碰面，但是鱼和人的心灵感应是很弓虽的！ 当时我进了中专，感觉世界变了很多，身边的事也变的陌生了，首先是WMM搬家了，搬的很远，WMM要考大学，所以见面的机会就更少了，接着，吉祥接到动迁的消息，现在借房子虽然也只有一站路，再过几个月，我要和一起经历16年的好兄弟分道扬镳，人长大了，想事情也要想想开，以后更要珍惜碰面的机会！ 在人群里，不能忽视张超，他虽然很单纯，但关键时刻，还是能发挥他的小强能力，帮我们排忧解难，唯一可惜的就是认识的太晚了，张超是WMM高中的同学，那也就是和我有间接关系的同学，有时候兄弟多是一件十分幸福的事 以后的时间还很长，我们都向往着长大后有了经济实力，都决定要同居，我也很希望有那一天，希望不是在做梦，至少我相信！ DY&amp;hellip;.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友多,兄弟多,真好!</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.837452/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2005 00:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.837452/</guid>
      <description>
        
        今天我遇到一件十分棘手的事 本想今天快快乐乐的上学 下午3点放学去同学家装02jam 没想到一会功夫就完工了 于是因为我同学极力想吃拉面 我们便去了一家很有型的拉面店 看看了东西还真不错 可能是因为肚子饿的原因 看到什么都想吃一吃尝一尝 于是3人就叫了4碗面 没想到我周围的2个动物胃口极其的大 又叫了2碗我以佩服的眼神付了钱 那是我另外一个同学有来找我 他叫牙齿 我们4人 还有反林和猫王 都是我的好朋友 经过三星路本来想帮我好兄弟带一个钥匙圈 自己也顺便买一个 可是天气不作美下了一点点雨水 于是我们与飞一般的速度来到我的家里 放好了数码照相机因为我当内存用嘛 接着换好了衣服和裤子准备去玩 630812去叫阿虎早去了15分钟 所以等了15分钟阿虎来了 我们又去找条哥全名拉条肉 哎&amp;hellip;我们6人行去叫肉麒 到了复旦球场感觉好亲切可是不辛的灾难才刚刚点燃 接着方方 卿古 一条龙 各路人马都到齐了 +上我和反林 猫王 牙齿 阿虎 条哥 肉麒 人员具备 只欠东风 果然挂起了西北风 没办法上海嘛 打了N场篮球&amp;hellip;结果不说了 一个叫DY的年轻人驰刹篮下无人能D 可是噩梦演义到了高潮 几个朋友去买饮料 习惯性的走了 卿古给我了2个包包后 我才发现我的包包没了 注名一下 前面的包包是给顾嘎嘎的2个包包 后面的是我带的放东东的包包 我十分稳定 么办法拉 谁叫偶四赌神拉! 我不G不稳的打了个电话给阿虎 他说没看到 等他们回来 才知道 我的包包被无耻的地球人偷走了 算了 吃一亏 长一智 于是我做了一个前无古人后无来者的惊人举动 那就是我对大家说了句:算了 我已经成为亚洲赌协联合社长 也就是拥有最高权威的——赌神 么怕 我们去鬼城捉迷藏&amp;quot; 就这样10来个人骑车来到传说中的鬼宅 那么多时间只玩了2盘 我们各领风骚我和方方演义出一场 空无绝后的占领制高点 今天的悲剧在朋友们的欢笑中收场 回到家中上了QQ 一些更好兄弟有安慰我 还叫我别钻牛角尖(我都说我不后悔也许是出于 我知道对朋友的关心,我也就敷衍答应了,其实我并没有什么遗憾) 今天其实也满开心的 虽然遇到一些不愉快的事 但还是以平常心去面对 所以我开心有那么多朋友!
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么让你如此冷漠－感想</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.965734/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.965734/</guid>
      <description>
        
        一个大雪纷飞、异常寒冷的中午，您在下班回家的途中遇到一个失去双腿的残疾乞丐，乞丐穿着单薄，你注意到他浑身发抖。假设您是一位极富有金钱，极富有怜悯，极富有慷慨的“三富好人”，您将——
A.把他接到您家过冬。 B.给他足够多的钱，让他到旅店过冬。 C.视而不见，置之不理。如果您又是像我这样一个平民百姓，您又会怎么做呢？ 在社会上，流浪汉，乞丐在马路上，应该是可以随处可见的，至少我在上海的一些热闹，人群较多的地方是随处可见。如果是您，您从他或她身边走过，会是种什么样的感觉呢？ 无奈；无所谓；也许他讨的钱比我一天所赚的还多；我自己都不够花，还给他钱等等一些心态。我也曾经和好朋友们讨论过这些话题，当然，大脑不同思想也就五花八门的了！！
我得到的答案可谓是冷漠的，也有可观的！！真不知道，在这个失衡的社会，竟有如此冷漠，无情的公民。不过，这也许和我们身边的文化环境有一定关系。
也许就像有人所说的那样。“他们是被黑帮控制的。”有一次，我在给一个乞丐小孩钱，就在这时，城管大队来驱赶，小孩吓得连钱也不要就跑了。“你下次不要给他们钱。”
城管对我说。“小孩怪可怜的，看上去可怜，实际上是被黑道控制的。那些黑帮靠他们乞讨来的钱住宾馆，盖房有子。说不定比你还钱呢。”我们也不排除这种说法，记得也曾经在上海某电视台上播放过，也有这样一个事实，利用小孩来欺骗别人的同情心，达到自己的讨来钱的一种手段，其实小孩都是被迫的，真正的黑手是那些利用天真可爱的，那些无辜的孩子们的一些没有良心道德的人！
再谈关于慈善的这一方面。同是中国人的香港人，却比内地人慷慨得多。98年，长江水灾，香港市民捐款2亿多港元。99年华东大水，他们又捐款1亿多港元。前不久的东南亚海啸，在不到两周时间内，香港各界对海啸灾区的捐款已近7亿多港元，为香港历史上赈灾募捐最高记录，并创下单一城市人均捐款全球之冠。
有关于慈善的调查，发现我国市民的一些障碍，中国人如此勤奋，勇敢，善良，为什么会对此事如此冷漠，出现这样的问题呢？
“这事要老百姓来捐款，政府都干什么去了？” 或许，你应该知道国外是怎么在这方面工作的。
一、发达国家已经在考虑如何提高流浪汉的自尊心问题；【而我们目前在为每一个流浪汉提供救助上还有一定困难，确实仍有大量，工作要做】
二、西方国家的慈善工作也不是由国家独自承担，而是由个人，非政府组织等共同参与。
我们应该知道计算机的巨头，比尔.盖茨吧！统计近上千亿美元，慈善冠军当然非他莫属，但同样都是美国，还是有70％仍是由你我这样的普通老百姓捐出来的。
看看一些国外的明星捐款，东南亚海啸事件。一级方程式赛车舒马赫捐款1000万美元，导演斯皮伯格捐了150万美元等等；再看看中国的明星，据说，只是据说，有的“大牌”明星只捐了1000元，甚至，娱乐圈中某位牵头人劝人捐款竟好几次遭到拒绝。不管怎么说都是个明星了吧！！！
从上面一些数据反映，这是中西文化和思想上的差异。
every coin has two sizes
【每个硬币都有2个面】，每件事都有他的两面性。捐款也不例外，一些极端的思想，只想到坏的一处的我们在这些事件的发生确实在一定程度上影响了老百姓捐款的积极性。也许，你会想：我把钱捐给你，我怎么知道你拿他去干吗？但你可以从另个角度去思考：如果我捐了，哪怕是很少，一毛钱，这一毛恐怕也能给他们带来希望，说不定会有什么奇迹发生。
说了些自己的感想，说我最近的事情，记得我一个人独自从上海书城回来的那天，看到外滩地下隧道有很多流浪汉和残疾人，那时候买好书大概很晚了，因为读书后去买书的，所以出来是吃饭的时间了，当我看到一个父亲抱这一个极痩的小女孩，那孩子正在父亲的怀里睡着了，旁边有个打包的饭盒，谁知道里面是什么，可能是别人吃的剩下的，可能哪位好心人士给他们买的，也有可能是他们自己买的。。。想不了那么多，当时我的心跳不知道为什么就跳那么快，真的不知道该怎么做，或许捐上一个小小的硬币也好，可惜我什么都没做，只是和周围的人一样，匆匆忙忙的路过，当什么都没看见……（这也许是个心理因素），路过之后心里觉得十分难过～如果下次碰上这样的情况，我一定会捐点东西给他们的，钱不是唯一能捐的东西！还有其他物质可以捐给他们，当然需要根据自己的情况量力而行！maybe i was too goodness!
那么，如果是你，你遇到像我类似的情况，你会怎么想呢，是什么样的感觉？该如何做呢？
注意：今后如要捐款，请到慈善机构捐款，不要到不明地方捐款，而且商业性捐款也不要去捐，那时商家骗取钱财的手段！！！
部分内容来自《读者》
欢迎参与讨论
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读了三天书</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.833749/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.833749/</guid>
      <description>
        
        19号开学至今 已经很9没上blog了 都快长青苔了 所以快来帮我浇浇水 不然都快要长野草了 天要冷了 注意保暖 看完赌神2 感觉不错 先睡也 上学时间少打电脑 有事留言或发消息
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写给WMM张超和顾皆峰的</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.816462/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2005 18:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.816462/</guid>
      <description>
        
        fefefe WMM_今天早上看电视,我不知道要打篮球,中午我已经在遥远遥远的打虎山路奶茶铺项前走50米右转飞旺网吧隔壁的什么什么批萨店里走军旗,所以你要我打篮球,我不在家.feffe 张超_今天(此处3去500字) 顾皆峰_今天虽然有事,但是你叫我我依然不能和你出去,因为晚上我要出去,和同学去复旦旁边国权路笔直走,走到四平路上附近的一个嘛辣汤打牌走军旗. 所以就是这样,如果有什么抱怨或建议请回复 回复热线: 1358557442* 还有_以后早点通知我要干什么,不要(了么桑)饿!OK 话音刚落!!!DY已出门!!!
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋的感觉</title>
      <link>http://192.168.10.69:1313/article/post.815826/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2005 10:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.10.69:1313/article/post.815826/</guid>
      <description>
        
        一个月后的今天秋分 我也为秋临提前庆祝 秋天的到来 秋天是迷人的季节，她是我们进入冬天的必经之路，我爱秋天，因为她是金色的，金色是树叶落前的颜色，金色是粮食成熟后的颜色，金色是温暖太阳的颜色，我爱金色更爱秋天。 那已经是初中的感觉了，走在上学的路上，金色树叶铺满的小路，踩着干枯的树叶，那清脆的声音像是一种音乐，你每走一步，就为你伴上一段旋律，头顶白云蓝天，望着这金色美丽的世界，真想在这待很久很久，永远都在这美丽的季节里。 我站在满是黄叶的树下，闭眼听着沙沙作响的树叶，好像在另一个世界。
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
