<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jiafeng</title>
    <link>http://localhost:1313/article/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 15:29:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly update 10</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-10/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 23:36:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-10/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;has-dropcap&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;span aria-labelledby=&#34;word--first&#34; role=&#34;text&#34;&gt;&#xD;&#xA; &lt;span aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;span class=&#34;dropcap&#34;&gt;最&lt;/span&gt;&#xD;&#xA; &lt;/span&gt;&#xD;&#xA;&lt;/span&gt;近一段时间，换了份工作，其实性质没变，技术而言也都是年代感的那些，到是AI技术的兴起让我警觉了下，但还是没那种可以替代人类工作的地步，原因之一就是，人类最伟大的技术就是“想象力”，对那种身历其境的的事情是有感而发，AI智能的终究只是辅助，就像个工具，如何最大化发挥AI的技术才是人类要做的事，而不是替代人类去工作。人类的伟大是精神财富，自古以来我们人类就一直在不断的进步和前进。&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 06</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-06/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近趁着有一点时间，把自己10几年前设计的东西拿了出来看看，并重新打包成html脚本。{预览链接}&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 05</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-05/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不幸的是上周得了新冠&lt;sup&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#footnote-1&#34; id=&#34;r1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，和所有人一样，隔离生活夺走了我的健康。与其在这安静/与世隔绝的环境中，发现了意想不到的礼物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly update 04</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-04/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-04/</guid>
      <description>生产效率 说说生产效率和任务管理这个问题，工作中，经常依赖这些事务。何况不是很喜欢即时的工具，所以日常工作主要以邮件为主，即使是微信，也尽可能的保持10分钟后再确定是否列为待办或者执行，说实在的，并不是很喜欢用微信工作，因为容错率很高高，虽然传达的时效非常高，但牺牲了很多环节及细节的内容，厌不其烦的它本身就是个私人空间，但却衍变成公私混合的工具了，尤其是当你需要回顾一些工作的内容，但进行搜索的时候发现很多问题，无法对其做标签或者分类，导致难以整理而影响效率。 尽可能的每天早上8点开始进行为时4小时候的工作，4个小时你可以做很多的工作内容，在你完全不被打扰的情况下，可以很专心的处理你想要做的事。&#xA;我经常使用Nothin作为基本的完成任务列表，发现iOS应用程序很好也很简单，然而最近我也开始规划一些提醒的程序来完善或者补充我的任务，由于之前的工作经常需要用到不同系统，而现在似乎很多概念程序都是基于互联网所以，对操作系统而言已不再是那么重要了。&#xA;（我并非是工业制造和科研等这些公司，所以我可以不用担心一些所谓的限制，所以这个基于互联网的概念对我来说很重要。）&#xA;很好看的房屋设计.&#xA;降噪耳机，北欧风格设计，自己也是戴的这款.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 02</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-02/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本周本人的身体状况出现了些问题，所以更新文章也延期了，目前已无大碍，还预约了牙医检查牙齿状况，另外准备下月中旬去澳门了，需要完成一些任务，由于需要办理手续及疫情的问题，并不能像当年那样可以直飞，所以这次便学习了一些烹饪，比如“日式泡饭”，“日式牛肉炖土豆”，“裙带豆腐汤”，“简易关东煮”，既然是学习，就避免不了一些插曲存在，比如对日式调理的认知不足，包括如何更好的入味及火候控制。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 01</title>
      <link>http://localhost:1313/article/weekly-update-01/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 12:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/weekly-update-01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;个人更新&#34;&gt;个人更新&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近一直忙着在给自己家做一些修缮，所以一直没能更新文章，连网站设计发布都来不及做。由于不是全装修，也不是半装修，所以很多只能自己动手操作，比如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>智能手机这些事</title>
      <link>http://localhost:1313/article/things-to-know-about-smartphones/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 18:30:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/things-to-know-about-smartphones/</guid>
      <description>说白了，手机这些事我并不是很愿意聊起它，老生常谈的话题，因为这个对我来说终究只是个移动电话和智能工具，当然不同人士也有不同的需求，比如，游戏，视频，摄影，自媒体拍摄等等；说些简单的，手机的肚子里基本东西都差不多，除了华为的自研产品之外，大伙的硬件都是堆叠出来，大家能拼的也就是这些系统的优化，如何去体现这些硬件等性能，让底层的脚本代码在硬件上体现的算法如何更加的智能化；更重要的手机厂商也为了不同的市场需求设计出不同的工业语言设计，这也是市场上的竞争方向。最后，手机终究只是个工具，手机的主人只要明白自己对移动设备的需求（相机功能，视频功能，游戏，续航能力），界面的设计，外观设计，性能参数，屏幕以及资金预算即可。&#xA;常见手机的优势都体现在哪？&#xA;相机功能的算法 电池的续航能力 充电的技术 芯片的计算能力，也就是所谓的算法 散热的处理 微喇叭 重量 显示屏幕 天线设计 新技术：&#xA;屏幕下指纹 （iPhone暂无该技术） 屏幕下摄像头 显示材料 （Android手机厂商的屏幕大部分都要明显优于iPhone，不知道苹果公司有什么打算，另外也一直是个直屏） 电池材料 AR虚拟现实技术 对我来说曲屏是最难受的一个功能</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个人保持安静的任务</title>
      <link>http://localhost:1313/article/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 18:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/one-mans-quest-to-preserve-quiet/</guid>
      <description>最近事情发生的很多，所以我关闭了几乎能关闭的社交圈，除了必要联系的人之外。我需要留下自己的空间去思考一些事情，所以正在岁月中修养自己。&#xA;做一个守静的人&#xA;宠辱不惊，闲看庭前花开花落；去留无意，漫随天外云卷云舒。静，是一颗平常心，是一种气度，是一种境界。守静，就是守志向、守本心、守清贫，守节气。&#xA;守静，就是要做一个身置闲处，心安静中的人。&#xA;有这么一句话：人生最好的境界是丰富的安静。安静是因为摆脱了外界虚名浮利的诱惑。丰富，是因为拥有了内在精神世界的宝藏。&#xA;一颗冷静的心，可跳出世俗的羡慕；一颗安静的心，可消磨贪念与执迷；一颗沉静的心，可拥有闲散的志趣；一颗守静的心，正所谓一蓑烟雨任平生。&#xA;除了守静，也要做一个真我的人，自律的人，和做一个挑战自己的人。最后也要做一个自省的人，所谓吾日三省吾身。&#xA;一切的一切，从自己做起，从现在做起，门前，自由桃花绚丽开放；生命，因此充满生机和乐趣。&#xA;Have a good day!</description>
    </item>
    <item>
      <title>再见了，我的喵喵</title>
      <link>http://localhost:1313/article/goodbye-my-cat/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 04:53:37 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/goodbye-my-cat/</guid>
      <description>12月3日，是我心爱的猫离开了这个世界的日子。 这只猫是因为在我得了忧郁症的时候从微博上的一位猫友领来的，可不到2年，你就离开了我，在你活着的时候，除了咬断我键盘线的那次打过你，其余任你抓伤我都没打过，每天都有陪你玩，玩到你耍无赖，或者我累了，只要我在你身边的时候，我一直会陪你，除了工作时间。工作午夜回到家也最喜欢看到你呆头呆脑的出来迎接我。每天的粮食，每天给换水，每天倒猫砂&amp;hellip;可现在，回国后突然就这么离开了我，一下飞机，到家立马就带你去了医院，可最后还是在抢救的路途中没能撑过去，死在了我的怀里。我的母亲最后在医院里还是崩溃的哭了出来，我不在的日子里，我的母亲一直在陪他睡，看着他难受，医院也去了几次，医生也至今未能给个明确的原因。 你的离开，让负疚感会陪伴我一辈子，我知道是我没能照顾好你，我也很对不起你的原来主人，希望你在天堂那边好好的过。&#xA;喵喵的世界&#xA;Video</description>
    </item>
    <item>
      <title>手機這些事</title>
      <link>http://localhost:1313/article/smartphone-these-things/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 22:54:24 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/smartphone-these-things/</guid>
      <description>手機的發展近年來大家是有目共睹的，從通訊工具發展到離不開生活的一個工具，甚至發展成“毒品工具”（一旦離開手機，你遍會立馬感到渾身不舒服）。&#xA;很多的時候手機確實方便，如果上廁所發現“紙巾”沒了，可以立馬Twitter，微博，或者電話求助。現在更是高科技了，電子商務直接手機搞定，比如支付，購物，刷地鐵之類的，當然還有許多高科技用途。 我也層思考過這一個問題，我們的社交能力正在變弱，我的習慣慢慢變懶，我們原有的寫字會不會退後到甲骨文？我們的2只眼睛會不會變成四肢眼睛？或者已經是4只眼睛要變成弱視了？是不是今後還得拿它來陪葬呢？ 手機這種工具說白了，夠用就行，別追求那麼多功能，那麼多功能你還得花費不少時間研究，到了最後還不是放棄再換放棄再換呢？！&#xA;真不知道現在的年輕人還會不會寫情書？不過之前還得考慮這字能拿得出手嗎？！</description>
    </item>
    <item>
      <title>盜版市場，你究竟要倡狂到什麼時候</title>
      <link>http://localhost:1313/article/piracy-market-when-will-you-advocate-crazy/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 23:38:46 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/piracy-market-when-will-you-advocate-crazy/</guid>
      <description>今天研究了一个生活中的案列，我们生活中的电子产品，有多少人是拥有自己的正版，有多少人是在使用免费的产品，又有多少人是使用的盗版产品。 用户的消费习惯已经和以往有所很大的改变，如今，区区一包烟价格的正版都已无人问津。 没有人去买正版，是不是不支持正版，还是不瞭解正版和盗版，而我们又如此喜欢使用盗版，这到底是什么问题呢？ 是的，人人都喜欢免费的产品，我也是，但长期以往，作为一个开发着，或者是一个团队，他如果没有一定的经济来源讲无法继续开发出更完善的一个产品，那么这款产品也会即将终结，谁又会愿意用这样的产品呢！所以大多数的产品大家只是用了一，两次就消失在市场前了。 究竟是什么原因，我们不会去买一款价值如一包烟的正版产品呢？我做了一下几个总结。&#xA;不良的习惯，经常使用破解产品 破解是为了更好体验正版的用途，而不是用来正式使用。 市场链的监督 目前我所做的使用盗版windows最多的是学校，甚至有双语学校，然后是一些私人企业，乃至做IT的公司，里面的windows系统无一款是正版的，包括里面的多数程式，我相信很多做对大陆企业的DESKHELP SUPPORT ENGINEER，或者是专门装机的技术员来说也再熟悉不过了“深度XP”之类的。 为了降低成本，很多企业，教育，政府机构都是用的是盗版，市场监督这一环节是空白，很多的企业也只是被调查时，临时采取一些措施勉强混过去。也有人问我，不是有一些法律么，是的，对于这些，我也只是略知一二，如《推进企业使用正版软件工作实施方案》，这只能说是政府的工作力度还不够大，而且，很多也是没约束效率的。 作为个人，用户的消费习惯更是一个很有意思的问题了。人人都喜欢用免费的产品，如果这免费的产品打上了人民币1.99元，他就不愿意使用了，这个我相信更多iphone用户多少是这样吧。可以说，免费产品产生也会越来越多，不仅破坏了一些企业市场的产业链，更是把国内企互联网的未来产业链给败坏了。最好的例子就是360杀毒程式，360的免费体制战略是挑战国内企业互联网的底线，最后弄得大家都免费了，不再有激情的心去做一款产品了，当然我也不是说他们的产品不好。 很多人也会问我，采购的时候不都是有OEM之类的版本么？ 其实大多数的采购都不附带OEM版本的WINDOWS，政府网采购也没强制必须使用正版windows程式，他只是买了机器壳子，重要的是成本控制的很低，才会有人去采购。&#xA;我去過一些為數不多的小型外企，在那我發現那邊的明文規定，就是企業產品必須是正版，當然法律上我還沒看到，只是在合同上有這麼一個規定，尤其是U.S.A國家，產權的保護意識是很重要的。 文章未全部更新完，后续将会继续 </description>
    </item>
    <item>
      <title>虚荣</title>
      <link>http://localhost:1313/article/vanity/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 21:14:46 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/vanity/</guid>
      <description>虚荣，是一个人过于追求表面上的荣耀光彩，以赢得他人尊重的心理。 我们现在除了贪慕虚荣或贫图享受以外，还缺乏最起码的正规贫穷生活的态度和父母的体恤！ 家里经济条件不好的同学应该学会体谅自己的父母，消费应量力而行，克服虚荣心。建立健康的自我观念，追逐多元的成功。 我们要正视贫穷，不要为了那些迷失自我，也不要为了虚荣而出卖自己。我们应该学会树立健康的消费观。</description>
    </item>
    <item>
      <title>上海世博會遊記-攻略</title>
      <link>http://localhost:1313/article/travel-journal-shanghai-2010-expo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 01:11:26 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/travel-journal-shanghai-2010-expo/</guid>
      <description>上海世博會是國家第一次舉辦。&#xA;因遊客過多，所以給人的整體感覺，包括體驗都是非常糟糕，或者難以形容的。因爲一上來就是排隊的等待，炎熱又悶騷的天氣，遊客自然也就心浮氣躁了。&#xA;多數的舘内基本都是（肉眼）眎覺係的，比如投影，3D IMAX之類的，靠這些所謂的科技來表達Better City, Berrer Life。總體給人感覺有點超前，虛無虛空的感覺，至少這場會像是个關於視覺特效的大型會場。&#xA;遊客的綜合素質還是比較糟糕的。雖然能在一些場合，甚至舘内看到一些未能及時處理的垃圾，還有痰等髒污，垃圾，但也好在多數遊客還是很自覺的配合。&#xA;沙特舘的排隊量是非常驚人的，不知是炒作的原因還是什麽，排那麽長的隊居然還會有人去排，慶幸的是我沒有抽風和他們一起排隊，也不遺憾未能去參觀沙特舘。相反的去了浦西的很多未知名的小舘和企業舘，領了一些小禮物，介紹書刊，紙質模型，袋子，手袋，衣服這些東西。(所谓的两手空手而去，回去的时候满载而归。)&#xA;多數的主題舘播放了關於自己國家的介紹，可以說是符合了世博主題，而我看過之後也很嚮往能去這樣的國家生活，或許是幸福指數比較高。&#xA;世博就是國家之間的橋梁，讓各國家相互了解國家内容。您也許可以不出國去體驗世博的感受，但無法體驗那種真實的現實美妙。&#xA;去了很多小舘，有無人問津的那些小國，甚至和一個蘇州這樣差不多大小的這樣的一個國家，盧森堡，還有德國的企業舘，黑山馆等都給人印象十分深刻，很真實的感覺，完全沉浸在那種感受里，也許某一天我也能夠到那裏生活一段時間，那該多好。非洲聯合舘估計是最自由的了，不過很多翻譯未能及時完成，我看了很多，估計是法文之類的，他們的生活方式令人驚訝，窮苦的環境我能想象，但生存方式令人望而生畏，至少我是不敢嘗試。教育是相當相當的落後，唯有醫院還算是完整的建築，或許還是發達國家的基金會贊助吧。&#xA;相機拍攝，選幾個感興趣的即可，畢竟沒什麽可以值得去拍的，眼睛是您最好的相機，大腦是您最好的記憶儲存体，感受這一切遠比拍照更容易獲得快感。&#xA;大熱天很容易消耗體力，心力，盡量不要大聲説話，多喝水（園區内免費的），多排泄，飲料適當喝點，補充糖分及鹽分。&#xA;不要讓自己的小孩大聲喧鬧，可以的話引導他們去感受這份國家，國際給予的禮物，而不是放縱他們無肆的喧鬧，一旦造成走丟現象，造成的損失是非常大的，不僅浪費了參觀的時閒，還要去焦急的找自己的孩子，有多擔心就有多少糟糕。園區内也經常有報道孩子走丟現象，如果做不到還是盡量不要帶您的孩子參觀。&#xA;喜歡漂亮的女孩可以穿平底鞋，或者長途跋涉的專用鞋，選擇那種優質的厚底鞋，軟綿綿的，有助於緩衝肌肉疲勞，長時閒的走路造成小腿肌肉浮腫現象，最好攜帶負重物也盡量減少。（我很佩服穿高跟鞋的女人來參觀園區）&#xA;個人推薦：城市最佳實踐區B2展廳 &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; 2010年08月20日 更新线 &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&#xA;这次没有第一次去的印象那么好了，天气较为爽朗的原因，人群量实在惊人。&#xA;中国参观者的整体综合素质还是很不理想的，插队现象随处可见，垃圾随处可见。（不是人员安排不够，不是垃圾筒不够，这些都只是借口）&#xA;老外进入VIP通道无证件，也没带PASSPORT之类的证件，依然可以走，为何，只因为人家大老远来看世博，却要排超长队流&amp;hellip;所以&amp;hellip;睁一只眼，闭一只眼。&#xA;大人走失的现象很厉害，别说小孩了。&#xA;公共场合，小孩并没有在大人的正确带领下参观，而是肆无忌惮的自娱自乐。&#xA;利用了VIP的优势，参观了很多馆，不过我依然不喜欢拍照，到是看了很多内容，可惜资源有限，很多字体不是被摸掉了就是被破坏。&#xA;对MONTENEGRO的印象不错，地中海气候。&#xA;美国馆没所说中的那么差，相反的是它的电影故事情节令人对未来非常充满希望。这就是中美之间的差距，不是我们国家做不出来，而是缺少一种对自由的渴望。&#xA;CUBA馆，HAVANA CLUB的朗姆酒不错，挺喜欢那个叫MOJITA的朗姆酒，简单的做法，味道也挺回味。 餐饮，饮食的地方是非常贵，不知道这是合法赚钱吗？一碗面能卖到这个价钱？一个包子能卖到这个价钱？作为一个普通的老百姓实在无奈。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>您好，世界 2010</title>
      <link>http://localhost:1313/article/hello-world-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/hello-world-2010/</guid>
      <description>很高兴这个站点完成了，当然还是有很多细节未完成，感谢几位朋友的帮忙，当然我也会以特别的页面来介绍下的。&#xA;之后还有英文版的页面。 00年接触电脑到现在有10年了，03年初有自己的PC和宽带，写博应该有些年数了，也应该定位了，所以就以实名的域名定了下来。&#xA;一批程序和联系方式也会慢慢转过来。打算写一些生活，工作中的一些Tips（技巧），应该不太会再写技术类的文章，编程技术的解决方式对我来说是有瓶颈的，我已不在是技术份子了，而且也退出了某基金会组织，不过我会保持这一份热情的爱好将它延续下去的。留言评论的问题我想说明下，因为评论需要审核的，非常麻烦，没这精力去一条条审批，未知的垃圾留言也非常多，何况没有思想的留言现象也挺严重，当然这里没有何任歧视各位的意思。</description>
    </item>
    <item>
      <title>09年推荐动漫&amp;电影</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recommendable-animated-cartoon-of-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 13:39:17 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recommendable-animated-cartoon-of-2009/</guid>
      <description>越狱兔 很SM，很搞笑，很暴力，充分体现日本性文化！&#xA;戦闘妖精雪風 华丽的3D动画视觉，震撼的音效，剧情也非常令人匪夷所思~&#xA;夏娃的时间 人类给机器人定的三个规律&amp;hellip;几乎是所有ROBOT的代名词了&amp;hellip;动画本身制作得那是相当的十分精良，音乐和桥段的搭配也恰到好处。在现在这种关于科幻未来已经泛滥成灾的动画中十分难得。&amp;ndash;(via:反思我们自己吧)&#xA;夏日大作战 这是个激励篇，但也同时表达了日本民族的文化精神，尤其是奶奶的一面。很人性化的一个家庭，也挺戏剧性: D&#xA;豚鼠特攻队 剧情一般吧，但看后也挺开心，放松，所以达到了影客的目的了。&#xA;机器人9号 某人说：是典型的个人英雄主义，其实，美式动画都这样，他需要主角。&#xA;机器人总动员 可爱的Wall-E总是给我们带来不错的惊喜~~但此片也同时警告我们人类的生活状态，应该有所改变，就像哥本哈大会所谈的一些内容，需要各国引起注意，而不是“依赖”一些能源。&#xA;化物语 是一位朋友的介绍，剧情挺有意思的，整个剧情基本是围绕富有的创意背景和谈话来进行的。但我被最后一集某人所说话给感触了。&#xA;夏目友人帐 治愈系的动画连续剧。一段段关于妖怪的感人故事。“若不能为神仙，那就变成妖怪吧。仗着一般人看不到的便利可以肆无忌惮地为非作歹，跟着心爱的美少年一步之遥的距离看着他去上学，心情不好就偶尔把自己奇形怪状的尊容露出来吓唬吓唬路人甲以求得心理平衡——总之只要和大部分妖怪和睦相处，切记看到夏目玲子立马绕道而行的话，做妖怪的日子还是很快乐的 ”。&#xA;xxxHOLiC 也是和鬼神有关的连续剧，但发现上下引文，你可以发现和Clamp动画片全都有所关联！甚至可以发现内有百变小樱，X战记等人物出现。还有点重要的是被动画的简单和古典所吸引。&#xA;这些动画连续剧和电影都是我个人整理所推荐的，其实优秀的动漫还是有很多的，但最重要的一点，切记：它只是给你带来快乐和放松，不要过度沉溺在这些虚幻里面，也不要认为他只是单纯的动漫，他也是作者所创造的艺术，至少它能告诉我们一些道理及信息也是非常需要重要的，因为它的信息也能帮助你在生活中渡过难关。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>祝我生日快乐</title>
      <link>http://localhost:1313/article/happy-birthday-to-me/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 20:04:13 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/happy-birthday-to-me/</guid>
      <description>23岁了~这只兔子又老了一岁！</description>
    </item>
    <item>
      <title>冰河世纪3-观后感</title>
      <link>http://localhost:1313/article/impressions-after-watching-ice-age-3-film/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 07:43:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/impressions-after-watching-ice-age-3-film/</guid>
      <description>冰河3是部3D的电影，至于是否值得你去电影院看，我觉得还是很有必要尝试看下！ 3D的立体感新鲜是肯定要比普通的来的强，变形金刚2我也算是看过了，但整体的电影，我还是比较喜欢冰河3，不是说变形不好看，而是习惯了那种未来的电影已经让我觉得没什么新鲜感了，无非就是那些变形的分解动作和先进的物质。 冰河3的优越在于他的简短的幽默语言，和非常让人捧腹大笑的镜头。越是精彩的电影越是让人开怀大笑，并且不会有睡意的感觉，当然悲剧也是同理。冰河3的剧情我觉得还是比较一般，我还是能够接受的，至于我的老妈就不是很喜欢，毕竟他们那年代的人喜欢朴实的，现实点的电影。红高粱？？</description>
    </item>
    <item>
      <title>小时候</title>
      <link>http://localhost:1313/article/ones-childhood/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 04:59:11 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/ones-childhood/</guid>
      <description>小时候总是无忧无虑的，甚至傻的可爱。&#xA;还记得小时候，我家很穷，甚至每天只能吃两顿饭菜。依稀还记得些值得回忆的事情。&#xA;猪油拌饭吃；红烧肉酱汁拌饭吃；白糖粥；炖蛋饭；酱油冲汤等等。&#xA;香烟扑克牌，陀螺，纸飞机，各种各样的折纸。&#xA;乘车只要5分，1毛，有时候用月票。&#xA;买食品用粮票买米和油等，貌似还是袋装的。&#xA;那时候的菜基本都是吃粪浇出来的菜，而现在不是了，农产品几乎都打药了。&#xA;10几寸的黑白电视机，大家晚上乘风凉一块忽悠着看。&#xA;天热的吃不消，螺旋桨般的电扇几乎可以升天了，最后直接干脆赤膊贴着地板睡了。&#xA;放假天天不离红白机，和大伙们一起干Com。&#xA;上学，放学天天和朋友一起上，几乎我是被Z君喊着去的，其实很对不起他的。&#xA;基本上给父亲跑腿买香烟，然后把香烟壳拨下来，当香烟卡使用，男孩子很爱玩的那种。可恶的小学班主任搜了我10多元RMB的卡啊！！而且没还给我。&#xA;和父母去菜场的时候，经常牵错手，牵了个傻蛋都不知道，到了后来还天天和他玩&amp;hellip;。&#xA;幼儿园时期，经常逃到教室下面去玩，老师叫了个人，去叫我上来，结果那个人也被我忽悠一起玩了，老师后来又叫了个人把我叫上来，结果3个人一起玩了，老师气死了，直接下来把我黏上去，吓唬我说，“关你黑屋子”。其实幼儿园，我很感谢我的叔叔，那段时期天天带我回家。&#xA;基本上我的童年和学校生涯是很孤独的，父母在外工作到深夜，有时候在楼下等到半夜睡着也没能等到父母回来，所以一个人独来独往已经习惯了。（更离谱的是男生上厕所居然喜欢群体“活动”）&#xA;小时候独来独往还是有些怕怕的，因为怕鬼，在老家的时候，尤其是晚上，隔壁有一家经常没人，而我一直以为那里有鬼，所以每次上楼经常会唱歌，而且唱得很大声，实在不行的时候就唱国歌上楼了！！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>挤车</title>
      <link>http://localhost:1313/article/try-to-crush-into-the-bus/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2008 01:00:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/try-to-crush-into-the-bus/</guid>
      <description>记得上星期，和M君约好在某地见面，结果，因车误耽搁了半小时之多，其实也不是什么大事，只是，在上海已经习以为常了。&#xA;从小妈妈就和我说：快，车来了，快到前面去抢个位子。结果就是，车刚到我面前，刹那间就被人浪冲到了一边去，于是，无奈之下只能退避三舍，眼看人群一次又一次的冲刺，就像敢死队一样往前上冲，直到现在我也学不了所谓的“挤车”。或许，我不是这块料，即使我是一个1.8cm的大个儿，因为我看到打扮时髦的姑娘都能临阵表现得英勇十分，即从容，又得心，令我不知是否钦佩还是惋惜。有时候，我还碰过那种上不上，下不下的公交车；还有那种已经上不上，下不下，但售票员还在拼命的拉客，搞得可以和沙丁鱼罐媲美了。&#xA;上海实在太拥挤了，我无法理解，为何很多人宁愿死守上海，挤在鸽笼般窄小封闭的空间里，忍受最悲惨的放逐——被阳光和土地放逐。</description>
    </item>
    <item>
      <title>贱猫小叽</title>
      <link>http://localhost:1313/article/cat-chi-sweet-home/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 11:24:27 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/cat-chi-sweet-home/</guid>
      <description>以前在一个社区上曾看到过很可爱的小猫的动漫图片，而且是用gif的图片格式，但不知道这是什么动漫，也许只是某个动漫里的一个一笔带过的镜头而已，没注意，后来在VeryCD上才知道关于这个动漫。&#xA;有意思的是作者的画风很有意思，很适合儿童看，当然成人也可以看。这部动画显示了很接近现实生活中的一面，比如日本人喜欢在家中养宠，但又受很多限制等，日本人的自觉性是相当高啊；第二，对宠物知识相当丰富；第三，还未发现更多，本人才看几集。有意思的是想起了之前的越狱兔！都比较搞笑。&#xA;从内容上来说是接近生活，所以有很多地方值得我们这些（婚后有小孩的）成人在生活中的反思，何况如果能和自己的小孩一起看，培养感情，又达到教育的目的，何乐而不为呢。&#xA;Chi&#39;s Sweet Home [ 官方链接 ]</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅＋游（完）</title>
      <link>http://localhost:1313/article/travel-finish/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 03:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/travel-finish/</guid>
      <description>不仅人怕出名，风景也怕出名。一旦出名，就未必再属于自己。&#xA;当风景出名之后，慕名者就络绎不绝的来此访问，使得原本的生息开始离开这片土地，使它失去了宁静的心境。 游人云集，也使它失去了宁静的环境，由此沦入凡尘，使它失去了宁静的环境。我之前喜爱的九寨沟，如今也今非昔比了，相同的还有很多，如当地的民族文化也开始商业化，而不再是一种民族艺术等等之类的。&#xA;也许，我们今后的旅游不再是赏识与游玩，而步入了商业化的虎口而已。</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅＋游（3）</title>
      <link>http://localhost:1313/article/travel-3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 01:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/travel-3/</guid>
      <description>当我们旅游归来，知识型的人增添了地理学，历史学，生态学等等的知识，社会性的人收集了风俗民情的资料，艺术型的人获得了灵感，宗教型的人加深了彻悟，交际型的人结识了新朋友，享受型的人痛快地大玩了一场。&#xA;当然，在旅游中，也是“仁者见仁，智者见智”了。同样一个“游”，就看我们如何运作了，我们可以像学者一样“游学”，官僚一样“游宦”，如同诗人的“优游”等。</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅＋游（2）</title>
      <link>http://localhost:1313/article/travel-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 05:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/travel-2/</guid>
      <description>旅游已经成了现代商业的文明产物。平时我们匆忙赚钱，积存了足够的钱，旅游去！可是，乃今普天下的旅游场所，哪里不充斥着招揽顾客的吆喝声、假冒险的娱乐设施、凑热闹的人群？可怜在一片嘈杂中花光了钱，拖着疲惫的身子回家，又重新投入匆忙的赚钱活动。&#xA;有句话说的好，一切意义都寓于过程。然而，现代文明是急功近利的文明社会，只求结果，藐视过程。人们手捧旅游图，肩挎相机，按图索骥，专找图上标明的去处，在某某峰，某某河“咔嚓”几下，留下“到此一游”的证据，便心满意足的离去了。&#xA;国庆期间，我看到好多举着小旗、成群结对、掐着终点的团体旅游，便生愚不可及之感。现代人已经没有足够的灵性独自面对自然。在人与人的挤压中，自然消隐不知不觉的消失了。&#xA;也许，我们有了旅游业。可是，恬静的陶醉在哪里？真正的精神愉悦在哪里？与自然的交融又在何处？</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅＋游（1）</title>
      <link>http://localhost:1313/article/travel-1/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 04:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/travel-1/</guid>
      <description>古时候游子般的生活可谓“山晓旅人去，天高秋气悲”，凝聚着离家的悲愁。“浮云蔽白日，游子不顾反”，孑然一身，隐入苍茫自然，真有些说不出的凄凉，而却有给人一种逍遥自在的感觉。&#xA;当我们远离了家，亲人公务和日常所习惯的一切，置身于陌生的事物之中，感到若有所失。这“所失”使我们怅然，但同时我们获得一种解脱之感，因为我们发现，原来拿失去的一切非我们所必须，过去我们固守着他们，反倒失去了更可贵的东西，在与大自然的交融中，拿狭隘的乡恋被净化了。寄旅和漫游深化了我们对人身的体悟：我们无家可归，但我们有永恒的归宿。&#xA;不知何时，“旅”“游”二字合到了一起。于是，现代人不再悲愁，不在逍遥，也不在乎所谓的自然，而只是安心又仓促地完成着他们繁忙事务中的一项“旅游”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国电视剧</title>
      <link>http://localhost:1313/article/chinese-tv-show/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 20:20:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/chinese-tv-show/</guid>
      <description>看过国内很多电视剧的人都知道，战争片的比例是第一高，拍的无非就是抗日战争，和国民党之间的战争，无非就是种宣传手段，虽说是一部电视剧，但看电视剧的教育程度不比看书的差，可以说即使扭曲历史的，他也这样做了，也依然让观众看了，观众哪知道这是真假，不过这是个电视剧，是媒体，扭曲历史是正常的，但有多少老观众“中毒”了呢。 也许很多人不知道一部电视剧要经过某部门才得以播放，可想而知，大陆每年有多少部电视剧被埋没了，与其不如说电视剧的竞争力也是相当激烈，但背后的真相又有谁知道呢，与其播放这样的烂片不如看解放时代的电影。 何况国内的创新度也不怎么样，翻拍，盗拍已经不是什么新鲜事了，豆瓣上随便搜索下就知道某部电视剧是翻拍哪部的。当然播放这些内容还是由当地电视台选择播放的？ 国内也不是没什么好电视剧，比如《亮剑》在央视一套黄金时段播出的版本是24集,八套播出的相对宽松,28集。而在市面上可以买到的完整版光碟是30集。这是为什么，审查制度很严格，相比之下，我这上海频道还算是不错的，已经算是很开放了。加上各个当地电视台部门都有各自的特色。 如果要和一些世界各个国家相比的话，那我们国家的电视剧还是很落后的，没什么可比性，比如日本电视剧，都透露人生的真理，而且演技也堪佳；美国自然不用说，电视剧的历史无论哪个国家都比不上，好莱坞化已经风靡全世界，相信不少美剧迷已经感受到了。 其实，电视剧也是反应了一种社会生活的状态。&#xA;中央电视台是如何审查电视剧的 [ 原始链接 ]&#xA;美国记者：我不再看中国电视剧 [ 原始链接 ]</description>
    </item>
    <item>
      <title>向他们致敬</title>
      <link>http://localhost:1313/article/we-pay-tribute-to-them/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2008 08:41:07 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/we-pay-tribute-to-them/</guid>
      <description>有时候，我们光顾着奥运战场上的胜利者们，却忘却了还有一批令人伤感的运动员们，他们不是失败者，而他们正是体育界中最不幸的，那些政治，宗教，战争，成了他们每天都要经历的一刻，却还得继续像运动最高之地奥林匹克前进，来此之地，他们的目标只有一个，完成使命，即使要失败，也要有骨气的完成使命，他们就是这样的一群国家英雄。 下面就看看来自那些国家英雄的新闻：&#xA;伊拉克选手穿旧T恤、二手鞋参战北京奥运会 [ 原始链接 ] 一个阿富汗女孩的两次奥运会 [ 原始链接 ] 阿富汗饱经战乱仍有奥运梦，渴望奖牌激励民众 [ 原始链接 ] 索马里选手砍柴时练跑步，阿富汗姑娘训练时躲炸弹 [ 原始链接 ] 伊拉克和阿富汗伊斯兰共和国，认识下这两个国家吧，他们都是战争中的国家，要知道这样的生活是没保障的，别说能吃上一顿饭，要是连上个厕所都不能心安理得，哪怕睡觉，头上也会飞来祸。 北京奥运让世界认识了中国，也让中国认识了世界，奥运让我们认识了那些英雄，他们不为惧怕，为了追求自己的梦想和完成国家使命，他们是全世界的真正英雄，值得我们的国家运动员和全民像他们学习，这也正是奥林匹克运动精神的所在。 顺便提下：央视已经播放过关于此新闻了，所有的视频只在中国大陆播放。</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念周恩来诞辰110周年</title>
      <link>http://localhost:1313/article/the-110th-anniversary-of-en-lai-zhou-birth/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 20:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/the-110th-anniversary-of-en-lai-zhou-birth/</guid>
      <description>7月7日那天，我邀请了2位弟兄M君和Z君一起参观了“周恩来在上海”——纪念周恩来诞辰110周年图片史料展。&#xA;由于是共产党组织的，所以大部分的游客还是以免费的形式去参观，但条件限制还是挺严格的，之所以没法上传照片也是因为内部不能拍照，当然小人还是一直有的（偷拍）。 主题的展览是以“周恩来在上海”，所以资料也是十分有限，结合中共一大会址，里面还有个很惊人的蜡像，是毛泽东主席在讨论方针的话题，这只是亮相之一，既然资料有限，所参观的内容也就少了很多很多，从我的感受角度来说，是远远不够的，毕竟周恩来是我们至爱的总理，我们当然想了解他更多一些资料啊。 之后也参加了“古典与唯美”——欧洲19世纪绘画精品展，外行人自然也看不明白什么，只知道这些画是想表达些什么而已，他们画的时候是什么样的心情，为什么要画，为什么要从这个地方画等，看过之后又让人觉得惊讶，一幅画的人物神态，背景，还有画的配色，构造等，让我觉得很不可思议，无论是油画还是炭笔画的，能画出如此精堪的画是多么美妙的事情，当然我比较喜欢的是拉斐尔后期风格，比较精致，细腻。此次画展是一位国外收藏家举办的，参展的时候是不允许拍照的，当然一些人还是拍摄了下来，只不过和现场看的区别太大了。&#xA;via: 活动照片 - 古典与唯美&#xA;BTW: 要珍惜学生时代，因为很多展会都有学生（证）优惠半价，甚至免费，所以要多参观一些艺术，历史等方面的展览。</description>
    </item>
    <item>
      <title>IM的隐私问题</title>
      <link>http://localhost:1313/article/im-privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 07:24:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/im-privacy/</guid>
      <description>首先说下什么是IM？ IM是Instant Messaging的简称，中文就是即时聊天的意思。&#xA;我们经常使用的即时聊天软件有很多，比如国内的“腾讯QQ”，百度IM；国外有AIM，MSN Messenger， ICQ，Google Talk，Yahoo，Skype等等。&#xA;聊天软件众多，使用哪款好，适合你周边的朋友们就可以了，毕竟这玩意是独乐乐不如众乐乐。（其实Email最好，通杀！）&#xA;众多的IM都避免不了一个问题，广告！ 这是正常的商业现象，要靠（AD广告）资金来维持运转，但这样的方式给网虫带来很多烦恼，比如弹出式的，最近QQ2008 Beta已经有这样的现象，突然蹦出个新闻来！其实广告可以接受，我们用这些IM公司的软件，就必须接受他们的服务方式，这些都可以在选择安装IM软件的时候看声明，但大多数人不会去看这些密密麻麻的文字。&#xA;广告多了，不必要的插件也开始增长了，尤其是国内，娱乐性重的味道，给很多IM捆绑了N个“元素”，安装的时候也没选项。 怎么办呢，所谓的高手为此而存在，开始DIY各种IM的外挂，如QQ的Fineplus等，MSN的msnshell，messenger plus live等等。但这些外挂也通常在法律的边缘线游走，珊瑚虫事件网虫们众所都知。&#xA;什么是外挂？ 我们经常能在游戏中看到外挂，所谓的外挂就是方便软件使用，提高效率。&#xA;外挂多了，问题也开始多了，一个软件本身就存在很多的Bug（问题），要是再下载一些不知名的外挂，那简直是火上加油。通常外挂是方便网虫们的使用，但有个问题不得不重视，隐私！ 很多IM都会被盗，QQ应该是比较严重的了，经常能看到网页新闻报道QQ号码被盗事件。当被盗的时候，一些Hacker（黑客）能看到你的密码，你的聊天软件，甚至在你的IM里移植木马，从而或许会成为一台肉鸡，不要以为肉鸡只会出现在服务器上。你PC电脑的一切行动都在一个陌生人眼里。&#xA;值得注意的一个问题，那就是许多用户喜欢看到对方的IP地址 这个问题不是我一个人能解释的了的问题，对我来说显示对方的IP，让我感觉自己像个“窥癖狂”，IP地址是一台电脑在互联网上的一个身份证ID一样，怎么能如此侵犯对方隐私呢，我曾经也很喜欢显示对方的IP，甚至在这些IP上做些小动作等，但时间长了才意识到这一问题的严重性。不过这问题并不会影响你法律的问题，除非您喜欢挑战法律。 显示IP的方式有很多，可以靠外挂，也可以靠系统本身（命令行）来查询，也可以靠第三方软件。&#xA;隐私问题的严重性，轻则可以无视，一般的网虫不会意识到这问题；重则影响你生命财产问题，除非你是个穷人。&#xA;如何防范自己的IM隐私泄露 除了给自己系统打上必要的软件，杀毒软件也是您最后的保障；上网使用一些防范安全的游览器，最近好像有个360卫士出的游览器，我没用过，据说上黄色网很好（很牛啊）！软件防火墙是个累赘，为什么这样说，因为网民不懂这些技术问题，所以选择的都是默认设置。给自己的IM加上多层密码保护。安全上的问题牵涉到很多，不详解了，自己网上搜索吧。&#xA;提示：&#xA;QQ上不让对方显示自己的IP，可以用代理，VPN，也可以用QQ本身的UDP和TCP来登陆，这样对方就不能显示了。 其他IM一样，可以用代理，VPN。 未知的外挂和集成的IM都不要使用，因为这些都是盗ID的来源不明路径之一。 下载IM最好到各自的官方网站上进行下载，（一般的IM）去广告可以利用系统NTFS权限来禁止它下载，或者使用一些技术性手段来去除广告。 显IP并不犯法，但注意别在IP上面进行违规法律的动作。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐3部日本电视剧</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recommend-3-japanese-tv-show/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 02:23:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recommend-3-japanese-tv-show/</guid>
      <description>大和抚子 松岛菜菜子的作品，模特出生的&amp;hellip;很适合剧情的需要——空姐；另通过该片认识了一个叫“矢田亚希子”的演员，他的丈夫也在里面有个角色！里面的演员个个都很棒，因为该片曾得2000年全年收视亚军，结局篇更打入历年来日剧五大最高收视榜！本人很欣赏那个医生老大！&#xA;僕の生きる道 (中文：我的生存之道) 原本是冲着矢田亚希子去看的，没想到剧情太让本人出乎意料。&#xA;白色巨塔 都是实力派演员，都说很精彩，不过本人还没看过。&#xA;总结来说，日本的电视剧还是很让人欢迎的，最近尝试看些日本方面的文化艺术，很欣赏他们这方面的能力！</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国已经今非昔比了</title>
      <link>http://localhost:1313/article/china-is-not-the-same-but-better-than-the-past/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 17:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/china-is-not-the-same-but-better-than-the-past/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小时候，我们都背诵过这么一首诗：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;李绅的《悯农》：锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。&lt;/blockquote&gt;&#xA;可到了现今的时代，这早已成为了历史，谁还会为了那一粒米饭在去拾起往嘴巴里送呢？挑食也无处不见！也只有那些我们的祖宗们和穷人家们还会这样做。我见到过很多事实，其中的一件是，一台圆桌上，有只鸡汤，台子上的客人们都走了，我再看到这碗鸡汤时候，整一只鸡就只有这么一个大腿没了，其余的完好无损，剩下的就这么浪费了，这样的场面也随处可见；现在的生活不知道是有钱了奢侈，还是为了什么？很多食物说不要就不要，说不吃就不吃，而我们的祖宗的教训也早已被埋没到坟墓里，谁还会去回往那些肮脏的历史，现在的学生们又有谁能了解一些近代史的“文化革命”呢？&#xA;困难时期是结束了，改革开发，生活的确奔小康了，社会发展也正在飞速着，现在的我们就像好了伤疤忘了疼一样，完完全全的沉浸在自己的“欢乐”日子中。祖宗的教训是不可以忘记的。&#xA;- -~近日大米又涨价了...</description>
    </item>
    <item>
      <title>今非昔比</title>
      <link>http://localhost:1313/article/have-seen-better-days/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 21:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/have-seen-better-days/</guid>
      <description>小时候，我们都背诵过这么一首诗：&#xA;李绅的《悯农》：锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。&#xA;可到了现今的时代，这早已成为了历史，谁还会为了那一粒米饭在去拾起往嘴巴里送呢？挑食也无处不见！也只有那些我们的祖宗们和穷人家们还会这样做。我见到过很多事实，其中的一件是，一台圆桌上，有只鸡汤，台子上的客人们都走了，我再看到这碗鸡汤时候，整一只鸡就只有这么一个大腿没了，其余的完好无损，剩下的就这么浪费了，这样的场面也随处可见；现在的生活不知道是有钱了奢侈，还是为了什么？很多食物说不要就不要，说不吃就不吃，而我们的祖宗的教训也早已被埋没到坟墓里，谁还会去回往那些肮脏的历史，现在的学生们又有谁能了解一些近代史的“文化革命”呢？ 困难时期是结束了，改革开发，生活的确奔小康了，社会发展也正在飞速着，现在的我们就像好了伤疤忘了疼一样，完完全全的沉浸在自己的“欢乐”日子中。祖宗的教训是不可以忘记的。近日大米又涨价了&amp;hellip;&#xA;周恩来少年时期曾经说了一句：为中华之崛起而读书。&#xA;现在的学生们已经没有目标去学习了，教育界搞得像一个四不像，拿学生们当实验教材，实验成功了就放到社会上，而失败了就像当成垃圾一样被抛弃了。不过这也是事实，靠自己能力去生存。 我们喜欢用抵制的方式来代表爱国；喜欢指责国家那样不好，这样不好；我们也喜欢内讧，喜欢互相对骂，都是中国人，现在已经完全不知道中华人民共和国的民族精神去哪儿了。 所谓的爱国是为了祖国而奉献自己？那么自焚也是吗？我们为何不做好自己分内的事情，而要跟在后面起哄？难道我们就天天对自己人漫骂纷飞，等着外人再次来侵略吗？这是不现实的，也不希望发生，有这么多时间去无聊为何不在你的床上多睡会？&#xA;毛泽东曾经说过：没有调查，就没有发言权。&#xA;嘴巴是用来说话的，不是用来骂人的，是用来表达的，在众人面前，得为自己的发言负责任，专家的发言未必正确，情愿相信自己眼见，而不是耳闻的事实。</description>
    </item>
    <item>
      <title>habari-projects</title>
      <link>http://localhost:1313/article/habari-projects/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 15:27:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/habari-projects/</guid>
      <description>Habari | Themes 我不仅是个Wordpress超级用户，也是Habari超级用户，我很早就关注Habari这个程序，也因为Broken Kode设计的Shuttle才迷上了Habari，可以说我对漂亮的东西很感兴趣。Habari的第一个版本后台使用的就是类似Shuttle主题，似乎到了0.2版本之后就变成黑色的主题了？07年8月份我就开始用Habari程序，并开始移植自己喜欢的主题Garland主题，可以去预览Demo版本，之外我还对天佑的博客很感兴趣。今后我也会做点Habari的主题，毕竟他的模板tag和wordpress十分相似。&#xA;garland theme for habari&#xA;WordPress | Themes&#xA;WordPress超级用户我就不多说了，使用有3年的历史了，我一直很热衷这个程序，而且对WordPress Shuttle后台样式一直情有独钟。我至今大概已经开发了7款自制的主题，但由于之前人为操作失误，硬盘上的东西大部分都丢失了，能找回的只有记忆中的碎片，不过以后有时间还是会一个个整理出来的。RinJi主题是最近制作的一款新主题，如有兴趣，可以去下载。&#xA;Other&#xA;其他的相关作品，可以去我的Yupoo访问。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于IPBChina</title>
      <link>http://localhost:1313/article/about-ipbchina/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 02:11:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/about-ipbchina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;玩论坛程序的人应该都知道来自Invision Power的IP Board程序(俗称ipb)，这是款很优秀的程序，不逊于国内的DZ程序，但不知道什么原因导致国内对IPB的冷淡，也许是之前的版权(2.1.x之后就完全商业化了)，也许入门要求比较高(全英文)或者其他，当然这些只是我本人的猜测。&#xA;我本人正式接触的时候也比较晚，还是在IPBfans那里开始接触的，之前也玩过1.x的版本，国内真正流行的版本是1.5x系列(印象)，是虾米和Dash等高手带领下，才开始流行IPB程序的，瓦解也可能是因为版权原因吧，因为都各自出了自己Hack的版本，最后的内幕也只有那些人自己知道，反正已经成为历史不在过往了。也因此VBB程序在国内高过了IPB，国内也开始有了自己的论坛程序，就这样&amp;hellip;风风雨雨有了许多程序的诞生。我开始接手Hack程序的时候是在Ipbfans.org那里玩起来的，记得不错的话，我曾让那里热闹许多，毕竟我这一个Coder的能力是有限的，加上认识那里很多匿名高手，他们的实力实在让人惊讶，小有中学生，老有已工作的程序员&amp;hellip;说实在的我也想风光下，所以在那写了几个很基本的code和汉化工作，还有那些转帖工作，当然人们更喜欢匿名，所以我用匿名发布了不算多的作品。可惜DZ的实力是强劲的，因为那里的高手就有HACK DZ程序的管理员。IPB风光已不在只是时间早晚的问题了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>textpattern</title>
      <link>http://localhost:1313/article/use-textpattern/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 09:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/use-textpattern/</guid>
      <description>正如我现在在做的就是熟悉textpattern程序了，从目前来说wordpress程序已经在国内普及了，不如说是泛滥了。&#xA;对于这款CMS到现在说已经相当成熟了，甚至Wordpress程序的几位主力开发人员都离开了原有团队，而开发了另种程序 Habari 程序，不过它对服务器的要求有点过分。不过为什么会想到使用textpattern程序呢，其实原因有很多，Wordpress已经很优秀了，至于是否会使用，还得再观察下，因为对Textpattern程序，我还很陌生。&#xA;我大概看了一篇Laogui的文章，是“ 给Textpattern换了个皮肤”的文章，可我只了解了模板标签的灵活度要比Wordpress高些，至于它说的速度，可能还有点偏见，当然我没法证明些什么，不过Wordpress的主要速度还是取决于它的插件多少和它的pingback及trackback；而Laogui在文章提到Di的文章里，似乎对我来说专业了些，不过我还是把他给看完了，还有其后的回复，似乎Textpattern对我来说还是其复杂了些，我甚至搜索了国内的几个 textpattern的Blogger，对于它的评鉴实在则少，根本不能了解些什么，但我不知道为何还有要使用它的冲动？！不过，这个球还是在我自己的手中，是否会选择它我也不是很清除，因为还没给自己找到一个适合的理由去换掉Wordpress。&#xA;说回来，blog的本质还是取决作者发布的内容。</description>
    </item>
    <item>
      <title>深夜中坐车</title>
      <link>http://localhost:1313/article/late-at-night-goes-by-car/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 15:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/late-at-night-goes-by-car/</guid>
      <description>我在深夜里坐着车回家，&#xA;车厢里空荡荡的，&#xA;除了司机先生之外，&#xA;就留下了一对正在Kiss中的恋人了，&#xA;和我这个独自暗暗发着光的害羞灯泡。&#xA;我向窗外望去，&#xA;街上没有一只灯，&#xA;天上不见一个星，&#xA;偶尔会见到路的对面来辆车，&#xA;这路有些让人静得可怕！&#xA;左一个颠簸，右一个颠簸&amp;hellip;&#xA;视线也渐渐转入黑遥遥的旷野中——</description>
    </item>
    <item>
      <title>请别忘记你身边的她</title>
      <link>http://localhost:1313/article/please-do-not-forget-your-side-her/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 02:01:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/please-do-not-forget-your-side-her/</guid>
      <description>一岁的时候，她努力的学习育婴知识养育你，你却以整夜呜咽回报她. 两岁的时候，她一边抚养你，一边上班，你却以爬上爬下不让她省心作为回报。 三岁的时候，她细心做饭给你，你却把盘子摔在地上回报她的一片苦心。 五岁的时候，她买蜡笔给你，作为回报，你却在墙上动手。 六岁的时候，她把她喜欢的故事说给你听，你一遍一遍的要她重复，辛苦了一天，却彻夜未眠. 七岁的时候，她带你到公园散步，你却摘花踏草，最终以一张罚款单结束。 十一岁的时候，她买了衣服给你，作为回报，你一味否定她&amp;quot;老气横秋“的眼光。 十四岁的时候，她看见你古怪的头发问你为什么的时候，你却说“你懂什么，你懂什么&amp;quot;…… 十七岁的时候，她着急你的中考，买了很多复习资料，作为回报，你却把它们全都压在了柜子底下. 十九岁的时候，她乘火车去给你送生活费的时候，你的虚荣心规定她不许靠近学校，要她远远的等。 二十一岁的时候，她带你去找工作，你却以各种理由推辞，强调工作的辛苦。 二十五岁的时候，她参加你的婚礼，你却说她不像妈妈，像奶奶…… 二十九岁的时候，她教你怎样照顾孩子，你却说现在时代不同了，老脑筋的教育方法只能把孩子带坏。 三十五岁的时候，她常打电话叫你回家吃饭，你却总以工作忙为理由推辞她的邀请。 四十岁的时候，她的身体虚弱需要被照顾，而你手里却常常拿着“中年人保养大全”。 …… …… 直到有一天，她闭上了眼睛，再也没有睁开…… 回想起来，这么多年，只有她“回报”你的镜头， 而你汇报她的故事，就仅仅是她讲给你的童话。&#xA;文章的内容大家也应该知道了，所以，请别忘记自己身边的那个她。</description>
    </item>
    <item>
      <title>缘</title>
      <link>http://localhost:1313/article/karma/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2006 13:09:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/karma/</guid>
      <description>佛说：前生五百次的回眸换来今生的擦肩而过。&#xA;《白蛇传》里许仙对白娘子说：两三次的邂逅的确不多，也许姑娘不觉得什么。可是人生不过七十，除了十年懵懂，十年老弱，就只剩下了五十。&#xA;这五十又要除去一半的黑夜，便只留下二十五。&#xA;再想吃饭、饮茶、沐浴更衣，做工生病，东奔西跑，又耗费了多少时间…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox 2.0 Preview</title>
      <link>http://localhost:1313/article/firefox-2-is-coming/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 01:03:45 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/firefox-2-is-coming/</guid>
      <description>Firefox2.0终于在官方网出来，很多呢还是有点不习惯，特别是在快捷键上，毕竟Ie用多了，人也就懒了。好在Firefox2的版本中更新了很多，加上主要改进了存取功能，在网站历史浏览和文字标签的易用性方面也作了改进；默认的主题也是好看了许多。&#xA;不过很多没有使用过的朋友从Ie一下转到Firefox会很不习惯，小白(Brando简称小白)刚开始的时候亦是如此，不过慢慢就会发现他的好处的，当然坏处也有，比如需要ActiveX Plugin的时候就不能上，像银行，因为银行的软件是和微软有合作关系，所以必须用微软的Ie来游览银行。&#xA;为什么会不习惯，比如习惯了Maxthon、The World、Myie之类的游览器（基于Ie内核），都会习惯双击等习惯，而Firefox默认则是没有的，当然，他可以通过一些扩展来达到你喜欢的习惯，所以说他很自由，很多都能自定义，皮肤也是，这就是Firefox的优点。现在的Ie7也开始扩展行动了，不过有点别扭使用下来。&#xA;当然Ie7也RTM了，Windows update也会随之升级你的Ie7，而且是强制的。&#xA;更多的可以查看IE7(RC)—你的网站做好准备了吗?&#xA;使用Ie7之后，很多人会发现，很多网站的样式都变样了，那是因为那些网站都不符合w3c标准&#xA;而Firefox本来就是为了符合标准而开发的。&#xA;最新Firefox下载&#xA;Mozilla官方下载&#xA;Mozilla中国下载&#xA;使用参考及解决&#xA;Mozine-论坛&#xA;Firefox快捷键帮助[English]</description>
    </item>
    <item>
      <title>四 月</title>
      <link>http://localhost:1313/article/april-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:45:19 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/april-2006/</guid>
      <description>四月是个美丽的季节，尤其是雨后能看见云层中浮现一缕缕的阳光，让人感觉心灵仿佛被沐浴过，很舒服，如今，又是清明节，让我想起了方成陪的《雷峰塔》曾经这样写道：绿柳绕回廊，无限景光骀荡。惜花心性，似游丝空际悠扬。何况昨晚一场大雨，今晨又是处处闻啼鸟。&#xA;四月又是让人种植的季节，我种下了我的东西&amp;mdash;&amp;mdash;梦想，而等待的当然是&amp;quot;收获&amp;quot;。&#xA;。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。&#xA;PS:附上老徐的照片：</description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐一个学习CSS的站点</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recommend-a-website-for-learning-css/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 11:16:40 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recommend-a-website-for-learning-css/</guid>
      <description>曝光一下我曾经学习CSS的站点，我的网页设计完全是self-study，很多学习资源都是从他那学来的。&#xA;此次的教程的是关于CSS Background的教程，很棒。【如果有什么不懂，欢迎来交流。】&#xA;另外就是自己买书，但我年龄限制，和其他的一些原因，不能网上购书，所以自己跑去外面买书，我不推荐网上找那些书来看，比较伤眼睛（上网要随时注意自己的身体，尤其是眼睛）。&#xA;http://solardreamstudios.com&#xA;还有几个优秀的学习站点我都添加到我Favorite。&#xA;PS：出于学习的考虑，时间非常紧，So 我将放弃studio的站点设计。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apple 30岁了</title>
      <link>http://localhost:1313/article/30-years-in-apple-products-the-good-the-bad-and-the-ugly/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2006 04:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/30-years-in-apple-products-the-good-the-bad-and-the-ugly/</guid>
      <description>本人是apple的fans，貌似还没这经济去买，不想依赖父母的经济去生活。&#xA;1976 年 4 月 1 日,Steve Jobs 与 Steve Wozniak 成立苹果计算机公司。下面给link不说话，看看apple 30年来一路是怎么走过来的。&#xA;地址连接</description>
    </item>
    <item>
      <title>学会爱——有舍就有得</title>
      <link>http://localhost:1313/article/learn-to-love-with-giving-there-is-gain/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 11:32:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/learn-to-love-with-giving-there-is-gain/</guid>
      <description>第一次的初恋到分手后，经过一段的时间慢慢思考，让我懂得了什么是爱情。&#xA;喜欢一样东西，就要学会欣赏它，珍惜它，使他更弥足珍贵。&#xA;许多事情，总是经历过以后才会懂得。一入感情痛过了，才会懂得如何保护自己；傻过了，才会适时地坚持与放弃。在得到方法与失去中，我们慢慢认识了自己。其实，生活并不需要这么无谓的执着，没有什么不能真的割舍。学会放弃，生活会更容易。&#xA;每一份感情都很美，就犹如你是那么地深爱他，每一程相伴也都令人迷醉。是不能拥有的遗憾让我们更缱绻，是夜半无眠的思念让我们更觉得留恋。感情是一份没有答案的问卷，苦苦的追寻并不能让生活更圆满。也许一点遗憾，一丝伤感，会让这份答卷更隽永，也更久远。&#xA;爱情没有永久的保证书。</description>
    </item>
    <item>
      <title>英国人怎么进行品德教育</title>
      <link>http://localhost:1313/article/how-do-the-british-conduct-moral-education/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 09:44:41 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/how-do-the-british-conduct-moral-education/</guid>
      <description>人 的品德培育要从娃娃抓起，对此应该没有疑问，但是到底该抓什么，怎么抓，各种文化背景的人做法不尽相同。英国人的一些做法就很有特点。 在英国中小学，道德教育被称作“个人的社会健康教育”，其目的是让孩子懂得如何处理人与人、人与环境的关系，懂得做人的基本道理，懂得如何融入社会，成为社会的一分子。其核心道德观念主要有四：尊重生命、公平、诚实、守信。&#xA;英国人还普遍重视让孩子领会这样几个社会常识：其一，学会照顾自己，同时不要妨碍他人；其二，如果你靠欺骗方式获胜，那么实际上你已经输了；其三，你不会每次都赢，总有输的时候，重要的是享受整个过程。&#xA;那么，怎么让孩子理解这些道理呢？英国中小学并不要求孩子死记硬背道德准则，而是创造各种机会，使孩子们能够从心灵深处，从日常学习、游戏和生活中去领悟。&#xA;多数英国学校每周都组织班级讨论，选取一些学校或者社会上发生的事情，让孩子们发表看法，共同讨论，自己去领悟和判断对错是非。集体游戏也是一 种重要方式，它让孩子懂得照顾与体谅别人，懂得如何与同伴合作。不少小学还鼓励孩子饲养和照顾小动物，绝大多数学校都会组织学生到养老院陪老人聊天，为慈 善组织募捐以及参加其他公益或环保活动，培养孩子的爱心和社会交往能力。&#xA;很多英国人认为，“道德是被感染的，不是被教导的”。同时，还有不少人坚信，法律能够改变和塑造人的品德。以诚信为例，一个英国人在接受记者采 访时说，他并不需要去考虑别人是否诚实，因为法律制度摆在那儿，不诚实的后果摆在那儿。成熟明晰的法律制度执行久了，人们自然会放弃占小便宜，知道占小便 宜会吃大亏。&#xA;比如说大学生贷款，英国大学生申请助学贷款非常容易，但很多学生甚至一毕业就到国外工作，为什么英国银行不担心他们欠债不还？答案很简单：每个 英国人一生下来就会得到一个社会保险号码，申请助学贷款、工作收入、纳税、领退休金等全都得靠这个“信用号”。换言之，这个号码等于个人的社会信用档案密 码，将伴随一生。欠债不还，就等于放弃与自己的信用联系在一起的一系列切身利益。&#xA;其实，在任何社会，法律和道德之间总有一些灰色地带，英国也不例外。今年9月中旬，两位大学教授发表调查报告说，约三分之二的英国中产阶级人士 都承认干过收受现金报酬以逃税之类不诚实的勾当，却并不以为这种欺诈构成犯罪。为此，英国每年都会出台新的法律，以缩小法律和道德之间的灰色地带，防范和 惩罚人们的不轨行为。&#xA;Trackback: http://www.yculblog.com/trackback/0/1099504</description>
    </item>
    <item>
      <title>[调查] 给你一碗孟婆汤，你会选择遗忘什么？</title>
      <link>http://localhost:1313/article/survey-give-you-a-bowl-of-meng-grandma-soup-what-you-will-choose-to-forget/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 02:41:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/survey-give-you-a-bowl-of-meng-grandma-soup-what-you-will-choose-to-forget/</guid>
      <description>2.忘记自己所爱的人 3.选择忘记一切事,不管好的坏的,都不想记起来了&#xA;4.忘记一断恋情&#xA;5.不想遗忘什么,保留完整的记忆,永不后悔&#xA;我选择最后个！那么你呢？！你能告诉我你的答案么？&#xA;11月24日更新&#xA;关于孟婆汤的传说：&#xA;传说阴间有一种汤叫“孟婆汤”&#xA;喝下去，能忘掉尘世间的苦与愁，哀与乐&#xA;人死了，出了鬼门关，便是奈何桥。&#xA;前生再怎么深恋，走在这奈何桥上也是步履稳稳不乱丝毫&#xA;心静如镜，心沉如石&#xA;桥这边寂寂无声，因为心死，失了往生的记忆&#xA;桥那边哀哀呛天，因为心动，忘不掉的牵牵缠缠&#xA;奈何桥上，守桥的婆婆姓孟，她早熬好了汤药。&#xA;只要喝了她的汤药，前世今生的宿怨便会忘得干干净净，来世重新为人，这汤就叫做孟婆汤……&#xA;有一条路叫黄泉路.有一条河叫忘川.河上有一座桥叫奈何桥.走过奈何桥有一个土台叫望乡台.望乡台边有个老妇人在卖孟婆汤.忘川边有一块石头叫三生石.孟婆汤让你忘了一切.三生石记载着你的前世今生.我们走过奈何桥.在望乡台上看最后一眼人间.喝杯忘川水煮.&#34;今生有缘无份&#34;又何必强求？&#xA;在那个传说中人是生生世世轮回反复的。这一世的终结不过是下一世的起点。生生世世循环的人无法拥有往世的记忆，只因为每个人在转世投胎之前都会在奈何桥上喝下忘记前程往事的孟婆汤。所以，走在奈何桥上时，是一个人最后拥有今世记忆的时候。这一刻，很多人还执着于前世未了的意愿，却又深深明白这些意愿终将无法实现，就会发出一声长长的叹息。&#xA;Trackback: http://www.yculblog.com/trackback/0/972934</description>
    </item>
    <item>
      <title>什么让你如此冷漠－感想</title>
      <link>http://localhost:1313/article/post.965734/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 23:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/post.965734/</guid>
      <description>一个大雪纷飞、异常寒冷的中午，您在下班回家的途中遇到一个失去双腿的残疾乞丐，乞丐穿着单薄，你注意到他浑身发抖。假设您是一位极富有金钱，极富有怜悯，极富有慷慨的“三富好人”，您将——&#xA;A.把他接到您家过冬。 B.给他足够多的钱，让他到旅店过冬。 C.视而不见，置之不理。如果您又是像我这样一个平民百姓，您又会怎么做呢？ 在社会上，流浪汉，乞丐在马路上，应该是可以随处可见的，至少我在上海的一些热闹，人群较多的地方是随处可见。如果是您，您从他或她身边走过，会是种什么样的感觉呢？ 无奈；无所谓；也许他讨的钱比我一天所赚的还多；我自己都不够花，还给他钱等等一些心态。我也曾经和好朋友们讨论过这些话题，当然，大脑不同思想也就五花八门的了！！&#xA;我得到的答案可谓是冷漠的，也有可观的！！真不知道，在这个失衡的社会，竟有如此冷漠，无情的公民。不过，这也许和我们身边的文化环境有一定关系。&#xA;也许就像有人所说的那样。“他们是被黑帮控制的。”有一次，我在给一个乞丐小孩钱，就在这时，城管大队来驱赶，小孩吓得连钱也不要就跑了。“你下次不要给他们钱。”&#xA;城管对我说。“小孩怪可怜的，看上去可怜，实际上是被黑道控制的。那些黑帮靠他们乞讨来的钱住宾馆，盖房有子。说不定比你还钱呢。”我们也不排除这种说法，记得也曾经在上海某电视台上播放过，也有这样一个事实，利用小孩来欺骗别人的同情心，达到自己的讨来钱的一种手段，其实小孩都是被迫的，真正的黑手是那些利用天真可爱的，那些无辜的孩子们的一些没有良心道德的人！&#xA;再谈关于慈善的这一方面。同是中国人的香港人，却比内地人慷慨得多。98年，长江水灾，香港市民捐款2亿多港元。99年华东大水，他们又捐款1亿多港元。前不久的东南亚海啸，在不到两周时间内，香港各界对海啸灾区的捐款已近7亿多港元，为香港历史上赈灾募捐最高记录，并创下单一城市人均捐款全球之冠。&#xA;有关于慈善的调查，发现我国市民的一些障碍，中国人如此勤奋，勇敢，善良，为什么会对此事如此冷漠，出现这样的问题呢？&#xA;“这事要老百姓来捐款，政府都干什么去了？” 或许，你应该知道国外是怎么在这方面工作的。&#xA;一、发达国家已经在考虑如何提高流浪汉的自尊心问题；【而我们目前在为每一个流浪汉提供救助上还有一定困难，确实仍有大量，工作要做】&#xA;二、西方国家的慈善工作也不是由国家独自承担，而是由个人，非政府组织等共同参与。&#xA;我们应该知道计算机的巨头，比尔.盖茨吧！统计近上千亿美元，慈善冠军当然非他莫属，但同样都是美国，还是有70％仍是由你我这样的普通老百姓捐出来的。&#xA;看看一些国外的明星捐款，东南亚海啸事件。一级方程式赛车舒马赫捐款1000万美元，导演斯皮伯格捐了150万美元等等；再看看中国的明星，据说，只是据说，有的“大牌”明星只捐了1000元，甚至，娱乐圈中某位牵头人劝人捐款竟好几次遭到拒绝。不管怎么说都是个明星了吧！！！&#xA;从上面一些数据反映，这是中西文化和思想上的差异。&#xA;every coin has two sizes&#xA;【每个硬币都有2个面】，每件事都有他的两面性。捐款也不例外，一些极端的思想，只想到坏的一处的我们在这些事件的发生确实在一定程度上影响了老百姓捐款的积极性。也许，你会想：我把钱捐给你，我怎么知道你拿他去干吗？但你可以从另个角度去思考：如果我捐了，哪怕是很少，一毛钱，这一毛恐怕也能给他们带来希望，说不定会有什么奇迹发生。&#xA;说了些自己的感想，说我最近的事情，记得我一个人独自从上海书城回来的那天，看到外滩地下隧道有很多流浪汉和残疾人，那时候买好书大概很晚了，因为读书后去买书的，所以出来是吃饭的时间了，当我看到一个父亲抱这一个极痩的小女孩，那孩子正在父亲的怀里睡着了，旁边有个打包的饭盒，谁知道里面是什么，可能是别人吃的剩下的，可能哪位好心人士给他们买的，也有可能是他们自己买的。。。想不了那么多，当时我的心跳不知道为什么就跳那么快，真的不知道该怎么做，或许捐上一个小小的硬币也好，可惜我什么都没做，只是和周围的人一样，匆匆忙忙的路过，当什么都没看见……（这也许是个心理因素），路过之后心里觉得十分难过～如果下次碰上这样的情况，我一定会捐点东西给他们的，钱不是唯一能捐的东西！还有其他物质可以捐给他们，当然需要根据自己的情况量力而行！maybe i was too goodness!&#xA;那么，如果是你，你遇到像我类似的情况，你会怎么想呢，是什么样的感觉？该如何做呢？&#xA;注意：今后如要捐款，请到慈善机构捐款，不要到不明地方捐款，而且商业性捐款也不要去捐，那时商家骗取钱财的手段！！！&#xA;部分内容来自《读者》&#xA;欢迎参与讨论</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
