<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Jiafeng</title>
    <link>https://www.koojiafeng.com/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Jiafeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.koojiafeng.com/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly Update 06</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-06/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-06/</guid>
      <description>最近趁着有一点时间，把自己10几年前设计的东西拿了出来看看，并重新打包成html脚本。{预览链接}&#xA;几本书推荐阅读：&#xA;嫁纨绔（电视剧：长风渡） 羊毛战记 （科幻小说） 追忆似水年华 当我读完嫁纨绔的时候，只能感叹自己肚子的内容少之又少，对于作者的文笔也是感到钦佩。世面上有很多好的书，能引起读者的共鸣却是他们一生所创。&#xA;说一些前期话题多的内容，忧郁症，对于这个症状，痛苦的人只有自己知道，药物也只能缓解，并起不到恢复的作用，能对抗这类病的人除了自己还是自己，说白了对自己好一些，道理谁都明白，但有些东西却不是用明白来治愈的。当下自己还有些爱好的情况下，尽量的保持下去。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly Update 05</title>
      <link>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-05/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.koojiafeng.com/post/weekly-update-05/</guid>
      <description>很不幸，上周得了新冠，和所有人一样，隔离生活夺走了我的自由。&#xA;但在安静/与世隔绝的环境中，我发现了意想不到的礼物。&#xA;在自我诊断之前，今年年末是我接受非正式抑郁症的一个月，随后下个月进行正式诊断。这是一个有缺陷的过程，需要更新，而我是已经是个快步入中年的人了，不是25岁了。&#xA;说回新冠这个问题，自从我感染之后第一天并没有什么症状，但到了第二天中午，临床症状开始显现：&#xA;肌肉酸痛（不知是否和锻炼打球有关系，暂且归为一类） 咳嗽 （有痰） 发烧 头胀 痛胃口不佳 浑身乏力 畏冷 喉咙疼痛 对于这一切症状来说并没有什么可怕，但它的传染性是最为可怕的问题，因为谁也不知道会是下一个，对于家庭成员来说无疑是最棘手的，尤其是老弱病残，或者小孩子。&#xA;由于我经常锻炼，加上症状之后测试了味觉和嗅觉，至少这两个功能还能使用，所以，我改善了下饮食，除了多喝温水，还吃了鸡蛋，橙子，冰可乐（糖尿病慎重），至少让自己身体不断摄入一些维生素和一些糖分。到了晚上发烧到40摄氏度，开始用毛巾包裹冰袋进行物理降温，保守起见，也吃了连花清瘟胶囊，所以到了第二天中午正常退烧，再次进行抗原后，明显第二条线已经很淡了，继续保持第一天的饮食和休息，第三天基本正常，第四天抗原正常。（如果不幸发了烧，第一时间确保退烧，如果免疫力差的朋友可以适当吃药，因为身体的免疫系统这时候是极为虚弱的，因为它正在同你一样对抗病毒）&#xA;所以，对中了招的朋友们来说，其实并没有什么可怕，但人性对于未知事物的影响，避免不了一些认知上的恐惧，所以克服心理上的因素也是很关键的问题，正常的学习一些关于新冠上知识及如何对症下药，而不是轻易信网络上的江湖言文，至少科学并不会害你。&#xA;对于没有中招的朋友来说，如何保护自己不被传染是首当其冲的事项了，毕竟这不是开玩笑的，网络上虽然有很多段子，至少有点智商的人都知道，这是个愚蠢的玩笑。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
